<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Γεωπολιτικά on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B3%CE%B5%CF%89%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%B9%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AC/</link>
    <description>Recent content in Γεωπολιτικά on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B3%CE%B5%CF%89%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%B9%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ειρήνη στην περιοχή της Παλαιστίνης  εδώ και τώρα.</title>
      <link>/blog/20231010/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Όλοι όσοι είδαμε τις εικόνες από τις αιματηρές επιθέσεις στο Ισραήλ από την παλαιστινιακή Χαμάς, καθώς και τα αντίποινα&#xA;των Ισραηλινών στη συνέχεια, πραγματικά συγκλονιστήκαμε από τον αποτρόπαιο θάνατο και βασανισμό των ανθρώπων αυτών.&#xA;Επειδή όμως είμαστε άνθρωποι και όχι χρυσόψαρα και επειδή η πολεμική σύρραξη στη Μέση Ανατολή δυστυχώς δεν είναι η&#xA;πρώτη, αν και ελπίζουμε να είναι η τελευταία, θα θέλαμε να εστιάσουμε στον πρώτο και κύριο λόγο που γεννάει αυτό τον&#xA;πόλεμο και αυτός είναι η εισβολή και η κατοχή από τους Ισραηλινούς, του παλαιστινιακού εδάφους, καθώς και η μη&#xA;αναγνώριση του παλαιστινιακού κράτους από χώρες δυτικής επιρροής.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ουκρανία</title>
      <link>/blog/20230412/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230412/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τέλη Νοεμβρίου του 2013 η ηγεσία της Ουκρανίας, υπό την προεδρία του φιλορωσου Βίκτορ Γιανουκόβιτς, αποφάσισε να&#xA;αποχωρήσει από τη συμφωνία σύνδεσης με την Ευρωπαική Ένωση, ενδυναμώνοντας τους δεσμούς με τη Μόσχα. Τέλη Φλεβάρη του&#xA;2014 ανατράπηκε η διεφθαρμένη και αυταρχική ηγεσία της χώρας μετά από φιλοευρωπαικές διαδηλώσεις που κλιμακώθηκαν στη&#xA;πλατεία Ανεξαρτησίας του Κίεβο ,Μαιντάν. Ανάμεσα στους διαδηλωτές λειτουργούσαν οργανωμένα νεοναζιστικές ομάδες&#xA;οπλισμένες με πολεμικά όπλα οι οποίες επιτίθονταν σε όποιον τους υποδείξει η φιλοδυτική ουκρανική οικονομική ελίτ με&#xA;σκοπό την ανατροπή του καθεστώτος Γιανούκοβιτς. Η νεκρανάσταση ναζιστικών συμβόλων σε εδάφη πεσόντων του Β Παγκόσμιου&#xA;πολέμου , για την απελευθέρωση της Ουκρανίας απο τους ναζι και η επιβολή &amp;lsquo;&amp;lsquo;ουκρανοποίησης&amp;rsquo;&amp;rsquo; σε ρωσόφωνες πόλεις της&#xA;Ανατολικής Ουκρανίας, έφεραν αποτελέσματα όπως αυτό της Οδησσου.&#xA;Στις 2 Μάη του 2014, στο σπίτι των Συνδικάτων της Οδησσου, δέχθηκε επίθεση από ακροδεξιές δυνάμεις, οι οποίες αφαίρεσαν&#xA;τη ζωή σε 48 ανθρώπινες ζωές, αυτή τη φορά περιλαμβάνοντας και ένα παιδί. Ύστερα από αυτό οι Λαικές Δημοκρατίες της&#xA;ανατολικής Ουκρανίας, όπως αυτοανακυρήχθηκαν, στις 11 Μαη του &amp;lsquo;14 ,διεξάγουν δημοψήφισμα ζητώντας μεγαλύτερη&#xA;αυτοδιοικητική εξουσία την οποία και κέρδισαν. Ο εμφύλιος είχε ήδη ξεκινήσει.&#xA;Η αποκορύφωση έρχεται με την εκλογή του Ζελένσκι τον Απρίλη του 2019, ο οποίος &amp;lsquo;&amp;lsquo;οραματίζεται&amp;rsquo;&amp;rsquo;  μια Ουκρανία&#xA;προσκολλημένη στο ΝΑΤΟ και την Ε.Ε. παρά την συμφωνια Ρωσία- ΝΑΤΟ ότι θα παραμείνει ουδέτερη περιοχή. Οι Λαικές&#xA;Δημοκρατίες του Ντονμπάς, Λουχανσκ και Ντονετσκ, ζητάνε βοήθεια του Πουτιν, ο οποίος τα αναγνωρίζει ως ανεξάρτητα ρωσικά&#xA;κρατίδια.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
