<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Περιβάλλον on Antama Collective</title>
    <link>/categories/%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%B2%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%BF%CE%BD/</link>
    <description>Recent content in Περιβάλλον on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%B2%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%BF%CE%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ο περιβαλλοντικός όλεθρος από την αποξήρανση της λίμνης Κάρλα</title>
      <link>/blog/20230918/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230918/</guid>
      <description>Με αφορμή τις καταστροφικές πλημμύρες από το φαινόμενο Daniel στη Θεσσαλία θα θέλαμε να θυμίσουμε την αποστράγγιση της λίμνης Κάρλα, έκτασης 196 χιλιάδων στρεμμάτων όπου χαρακτηρίστηκε ως ένα από τα σημαντικότερα έργα για την ανάπτυξη της ελληνικής γεωργίας.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Πλημμύρες</title>
      <link>/blog/20230915/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230915/</guid>
      <description>Οι πλημμύρες είναι φυσικές καταστροφές που συμβαίνουν όταν υπάρχει υπερχείλιση νερού σε κανονικά στεγνά-ξηρικά εδάφη και μπορεί να αυξάνονται αργά ή γρήγορα, ανάλογα με την αιτία και τα γεωγραφικά χαρακτηριστικά της περιοχής.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αναγέννηση κοραλλιογενών υφάλων</title>
      <link>/blog/20230904/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230904/</guid>
      <description>Τα πιο θαυμαστά και μοναδικά θαλάσσια οικοσυστήματα είναι οι κοραλλιογενείς ύφαλοι. Η ποικιλία των μορφών ζωής που φιλοξενούν καθώς και οι τεράστιες κατασκευές που δημιουργούν, τα καθιστούν τόσο ξεχωριστά.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ωδή στα δάση μας - Η χαμένη Δαδιά</title>
      <link>/blog/20230828/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230828/</guid>
      <description>Για αρχή να ξεκαθαρίσουμε ότι όλα τα δάση είναι σπουδαία. Από τα πιο μικρά μέχρι τις αχανείς εκτάσεις. Κάθε δέντρο είναι σημαντικό.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αγροτική δραστηριότητα και κλιματική αλλαγή</title>
      <link>/blog/20230801/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230801/</guid>
      <description>Τον Δεκέμβριο του 2019, το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης για το κλίμα και το περιβάλλον στην Ευρώπη και σε ολόκληρο τον κόσμο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μέδουσες του Αρκτικού Ωκεανού</title>
      <link>/blog/20230703/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230703/</guid>
      <description>Οι μέδουσες είναι θαλάσσια ασπόνδυλα (κνιδόζωα) της τάξης σκυφόζωα. Πρόκειται για πλαγκτονικούς οργανισμούς, οι οποίοι απαντώνται σε όλες τις θάλασσες του κόσμου.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madame Yevonde</title>
      <link>/blog/20230630/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230630/</guid>
      <description>Η Yevonde Philone Middleton (5 Ιανουαρίου 1893 – 22 Δεκεμβρίου 1975) ήταν Αγγλίδα φωτογράφος, η οποία πρωτοστάτησε στη χρήση του χρώματος στις φωτογραφίες πορτρέτων.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Κλιματική αλλαγή και μετανάστευση</title>
      <link>/blog/20230628/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230628/</guid>
      <description>Η κλιματική αλλαγή αποτελεί ένα από τα σημαντικότερα προβλήματα που αντιμετωπίζει ο πλανήτης μας σήμερα. Οι επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής δεν περιορίζονται μόνο στο περιβάλλον.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Η Μεσόγειος Μεταμορφώνεται</title>
      <link>/blog/20230607/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230607/</guid>
      <description>Στο μάτι του κυκλώνα της κλιματικής αλλαγής βρίσκεται η Μεσόγειος η οποία έχει χτυπηθεί όσο λίγα μέρη του πλανήτη μας. Η μέση θερμοκρασία έχει ήδη ανεβεί κατά 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αμμοθίνες –  Ακόμα ένα οικοσύστημα προς εξαφάνιση</title>
      <link>/blog/20230529/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230529/</guid>
      <description>🌾Οι αμμοθίνες ή θίνες, είναι μικροί λόφοι από άμμο που συνήθως βρίσκονται στις παράκτιες περιοχές. Αποτελούν σημαντικό οικότοπο στη μεταβατική ζώνη θάλασσας και ξηράς και δημιουργήθηκαν από τις διεργασίες της διάβρωσης και της απόθεσης της άμμου στην παράκτια ζώνη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μεταφορικό Ισοδύναμο (;)</title>
      <link>/blog/20230524/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230524/</guid>
      <description>Η ταυτότητα της περιοχής
Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες, καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη θάλασσα).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Περιβαλλοντικό έγκλημα στις Σκουριές</title>
      <link>/blog/20230522/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230522/</guid>
      <description>Η ταυτότητα της περιοχής
Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες, καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη θάλασσα).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το μεταναστευτικό ταξίδι της πεταλούδας</title>
      <link>/blog/20230509/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230509/</guid>
      <description>Πολλά είδη ζωντανών οργανισμών μεταναστεύουν κάθε χρόνο, κυρίως το φθινόπωρο και την άνοιξη, για να ανταπεξέλθουν τις κλιματικές συνθήκες.
Ένα από αυτά είναι και οι πεταλούδες, έντομα της τάξης των Λεπιδόπτερων που ανήκουν στο φύλλο των αρθρόποδων, και ο πληθυσμός τους υπερβαίνει τον αριθμό των 100.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Κυκλική οικονομία</title>
      <link>/blog/20230424/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230424/</guid>
      <description>Είναι γεγονός ότι η εποχή που ζούμε χαρακτηρίζεται, μεταξύ άλλων, από έννοιες όπως η περιβαλλοντική κρίση και η ανάγκη διαχείρισης της.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Harvest in New Life” - “Θέρος στη Νεα Ζωή”</title>
      <link>/blog/20230417/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230417/</guid>
      <description>Παρόλο που τα ποσοστά ανακύκλωσης έχουν αυξηθεί τα τελευταία χρόνια, η Ελλάδα έχει το 4ο χαμηλότερο ποσοστό ανακύκλωσης μεταξύ των χωρών της ΕΕ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μια φορά και έναν καιρό , ήταν το θαλάσσιο πάρκο Ζακύνθου</title>
      <link>/blog/20230403/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230403/</guid>
      <description>Το Εθνικό Θαλάσσιο Πάρκο Ζακύνθου (Ε.Θ.Π.Ζ.) ιδρύθηκε το 1999 με σκοπό την προστασία και διατήρηση των σπάνιων ζώων και φυτών που ζουν στα όρια του και αποτελούν σημαντικότατη φυσική κληρονομιά τόσο σε τοπικό όσο και σε διεθνές επίπεδο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ανανεώσιμες πηγές ενέργειας</title>
      <link>/blog/20230327/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230327/</guid>
      <description>Οι ανανεώσιμες πηγές ενέργειας αποτελούν μια βιώσιμη και περιβαλλοντικά φιλική εναλλακτική λύση στη χρήση ορυκτών καυσίμων, καθώς δεν εκπέμπουν τόσο πολλά αέρια του θερμοκηπίου και δεν εξαρτώνται από πεπερασμένους φυσικούς πόρους.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
