<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Περιβάλλον on Antama Collective</title>
    <link>/categories/%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%B2%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%BF%CE%BD/</link>
    <description>Recent content in Περιβάλλον on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%B2%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%BF%CE%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ο περιβαλλοντικός όλεθρος από την αποξήρανση της λίμνης Κάρλα</title>
      <link>/blog/20230918/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230918/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Με αφορμή τις καταστροφικές πλημμύρες από το φαινόμενο Daniel στη Θεσσαλία θα θέλαμε να θυμίσουμε την αποστράγγιση της&#xA;λίμνης Κάρλα, έκτασης 196 χιλιάδων στρεμμάτων όπου χαρακτηρίστηκε ως ένα από τα σημαντικότερα έργα για την ανάπτυξη της&#xA;ελληνικής γεωργίας. Η Κάρλα δεχόταν επί χιλιετίες το σύνολο των κατακρημνισμάτων της περιοχής, των νερών του Ολύμπου και&#xA;της ροής του Πηνειού και κάθε μικρού και μεγάλου παραπόταμου. Παραλίμνια χωριά και οικισμοί που ζούσαν από τη λίμνη και&#xA;τον πλούτο της, άλλαξαν αναγκαστικά τρόπο ζωής και τα εκατομμύρια ψάρια βρώμισαν και θάφτηκαν.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πλημμύρες</title>
      <link>/blog/20230915/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230915/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι πλημμύρες είναι φυσικές καταστροφές που συμβαίνουν όταν υπάρχει υπερχείλιση νερού σε κανονικά στεγνά-ξηρικά εδάφη και&#xA;μπορεί να αυξάνονται αργά ή γρήγορα, ανάλογα με την αιτία και τα γεωγραφικά χαρακτηριστικά της περιοχής. Στην Ελλάδα,&#xA;μια από τις πιο κοινές αιτίες πλημμύρας είναι οι έντονες ή παρατεταμένες βροχοπτώσεις. Όταν η ποσότητα του βρόχινου&#xA;νερού υπερβαίνει την ικανότητα των ποταμών, των λιμνών ή των συστημάτων αποχέτευσης να το χειριστούν, μπορεί να&#xA;προκληθούν πλημμύρες. Άλλα αίτια ειναι καταιγίδες και τυφώνες, το λιώσιμο του χιονιού, οι αστραπιαίες πλημμύρες, η&#xA;υπερχείλιση ποταμών και η&#xA;διακοπή φράγματος ή αναχωμάτων, η αστοχία των οποίων μπορεί να απελευθερώσει μεγάλες ποσότητες νερού κατάντη,&#xA;προκαλώντας καταστροφικές πλημμύρες.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Αναγέννηση κοραλλιογενών υφάλων</title>
      <link>/blog/20230904/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230904/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τα πιο θαυμαστά και μοναδικά θαλάσσια οικοσυστήματα είναι οι κοραλλιογενείς ύφαλοι.&#xA;Η ποικιλία των μορφών ζωής που φιλοξενούν καθώς και οι τεράστιες κατασκευές που δημιουργούν, τα καθιστούν τόσο&#xA;ξεχωριστά.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ωδή στα δάση μας - Η χαμένη Δαδιά</title>
      <link>/blog/20230828/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230828/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Για αρχή να ξεκαθαρίσουμε ότι όλα τα δάση είναι σπουδαία. Από τα πιο μικρά μέχρι τις αχανείς εκτάσεις. Κάθε δέντρο είναι&#xA;σημαντικό. Ωστόσο, αυτό που έγινε στο Νότιο Έβρο, συγκεκριμένα το μέγεθος της καταστροφής ξεπερνά ακόμα και τις φωτιές&#xA;στη Μέση Ανατολή, στην εμπόλεμη ζώνη της Ουκρανίας, στο Κουβέιτ και στη Συρία. Θεωρείται η μεγαλύτερη σε έκταση πυρκαγιά&#xA;που έχει καταγραφεί στην Ευρωπαϊκή Ένωση, δηλαδή από το 1957.&#xA;Χάθηκαν δάση πλατύφυλλα, μικρά, κωνοφόρα, μιλώντας έτσι για μια πρωτόγνωρη καταστροφή. Επιπλέον, μόνο στη Δαδιά&#xA;απαντώνται και τα 4 είδη &lt;em&gt;γυπών&lt;/em&gt; που υπάρχουν στην Ευρώπη. Έχουν καταγραφεί μόλις 219 είδη πουλιών και πολλά ζευγάρια&#xA;αετών. Φυσικά, γνωρίζουμε ότι η κλιματική αλλαγή θα έχει μεγάλο αντίκτυπο στις συνθήκες ανάπτυξης και εξέλιξης των δασών&#xA;της Ευρώπης. Στη χώρα μας έχει παρατηρηθεί εισχώρηση ξηραανθεκτικών στα και εύφλεκτων δασικών ειδών σε δάση και αυτό θα&#xA;έχει επίδραση στην ανάπτυξη και εξέλιξη δασικών πυρκαγιών.&#xA;Ωστόσο, η πρόληψη είναι απολύτως αναγκαία.&#xA;Φυσικοί κίνδυνοι όπως:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Αγροτική δραστηριότητα και κλιματική αλλαγή</title>
      <link>/blog/20230801/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230801/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τον Δεκέμβριο του 2019, το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης για το κλίμα και το περιβάλλον στην&#xA;Ευρώπη και σε ολόκληρο τον κόσμο. Μία από τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει, είναι ο αγροτικός τομέας, ο οποίος δεν&#xA;επηρεάζεται μόνο από την κλιματική&#xA;αλλαγή αλλά συμβάλλει σημαντικά σε αυτήν. Υπάρχουν μία σειρά εκθέσεων από την Διακυβερνητική επιτροπή που αναδεικνύουν&#xA;τις επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής στις&#xA;γεωργικές αποδόσεις και το περιβάλλον καθώς και τις επιπτώσεις της γεωργικής και κτηνοτροφικής δραστηριότητας στην&#xA;αλλαγή του κλίματος.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Μέδουσες του Αρκτικού Ωκεανού</title>
      <link>/blog/20230703/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230703/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι μέδουσες είναι θαλάσσια ασπόνδυλα (κνιδόζωα) της τάξης σκυφόζωα.&#xA;Πρόκειται για πλαγκτονικούς οργανισμούς, οι οποίοι απαντώνται σε όλες τις θάλασσες του κόσμου. Αντιπροσωπεύουν το&#xA;κυρίαρχο στάδιο του βιολογικού κύκλου των κοιλεντερωτών, υδρόζωων (υδρομέδουσες, που έχουν ένα κράσπεδο το οποίο&#xA;περιβάλλει την κοιλότητα που σχηματίζεται κάτω από την ομπρέλα τους) και σκυφόζωων (που δεν έχουν κράσπεδο,&#xA;σκυφομέδουσες). Ζουν σε ομάδες και το τσίμπημα τους προκαλεί κνησμό και παράλυση της λείας τους. Τρέφονται με μικρά&#xA;ψάρια και ζωοπλαγκτόν, τα οποία συλλαμβάνουν με τα πλοκάμια τους.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Madame Yevonde</title>
      <link>/blog/20230630/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230630/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η Yevonde Philone Middleton (5 Ιανουαρίου 1893 – 22 Δεκεμβρίου 1975) ήταν Αγγλίδα φωτογράφος, η οποία πρωτοστάτησε στη&#xA;χρήση του χρώματος στις φωτογραφίες πορτρέτων.&lt;br&gt;&#xA;Χρησιμοποίησε το επαγγελματικό όνομα Madame Yevonde σε μια καριέρα που διήρκεσε πάνω από 60 χρόνια.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Κλιματική αλλαγή και μετανάστευση</title>
      <link>/blog/20230628/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230628/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η κλιματική αλλαγή αποτελεί ένα από τα σημαντικότερα προβλήματα που αντιμετωπίζει ο πλανήτης μας σήμερα. Οι επιπτώσεις&#xA;της κλιματικής αλλαγής δεν περιορίζονται μόνο στο περιβάλλον.&#xA;Το φαινόμενο αυτό έχει και κοινωνικές προεκτάσεις, συμπεριλαμβανομένης της μετανάστευσης.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Η Μεσόγειος Μεταμορφώνεται</title>
      <link>/blog/20230607/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230607/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Στο μάτι του κυκλώνα της κλιματικής αλλαγής βρίσκεται η Μεσόγειος η οποία έχει χτυπηθεί όσο λίγα μέρη του πλανήτη μας. Η&#xA;μέση θερμοκρασία έχει ήδη ανεβεί κατά 1.5ºC , αυτή η αύξηση κινείται 20% γρηγορότερα από την μέση αύξηση θερμοκρασίας&#xA;του υπόλοιπου πλανήτη. Εάν δεν ληφθούν άμεσα τα καταλληλά μέτρα η μέση θερμοκρασία προβλέπεται να αυξηθεί κατά 2.2 ºC&#xA;μέχρι το 2040.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Αμμοθίνες –  Ακόμα ένα οικοσύστημα προς εξαφάνιση</title>
      <link>/blog/20230529/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230529/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🌾Οι αμμοθίνες ή θίνες, είναι μικροί λόφοι από άμμο που συνήθως βρίσκονται στις παράκτιες περιοχές. Αποτελούν σημαντικό&#xA;οικότοπο στη μεταβατική ζώνη θάλασσας και ξηράς και δημιουργήθηκαν από τις διεργασίες της διάβρωσης και της απόθεσης της&#xA;άμμου στην παράκτια ζώνη. Έτσι, η άμμος της ακτής που παρασύρεται από τον άνεμο αντικαθίσταται φυσιολογικά από την άμμο&#xA;που κύματα και ρεύματα φέρνουν στην παραλία. Η άμμος αυτή προέρχεται και μεταφέρεται από τη λεκάνη απορροής των ποταμών&#xA;ή και από ιζήματα διαβρωμένων βράχων ή και υποθαλάσσιων συσσωρεύσεων άμμου.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Μεταφορικό Ισοδύναμο (;)</title>
      <link>/blog/20230524/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230524/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η ταυτότητα της περιοχής&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες,&#xA;καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη&#xA;θάλασσα). Ένα από αυτά τα δάση θεωρείται από τα πιο όμορφα πλατύφυλλα στην Ελλάδα. Το «χρυσό» τοπίο περιλαμβάνει ακόμα&#xA;ποτάμια, χαράδρες και βάθρες. Στην ευρύτερη περιοχή ευδοκιμούν 33 σημαντικά φυτά, όπως το εκουιζέτο το οποίο έχει&#xA;επιβιώσει από τους προϊστορικούς χρόνους. Από αυτή τη μοναδική δασική έκταση, λοιπόν, έχουν ήδη καταστραφεί 450&#xA;στρέμματα για τη δημιουργία των υποστηρικτών δομών που είχε ανάγκη η περιοχή, όπως ο δρόμος που συνδέει σήμερα τις&#xA;Σκουριές με το χωριό Μεγάλη Παναγιά, έναν από τους καλύτερα κατασκευασμένους περιφερειακούς δρόμους στην Ελλάδα. Αν το&#xA;έργο της Eldorado Gold προχωρήσει τελικά, η απώλεια δασικής έκτασης θα είναι δραματική, μιας και θα απαιτηθούν άλλα 391&#xA;στρέμματα μέχρι την ολοκλήρωση του open pit (ανοιχτής εξόρυξης) στις Σκουριές, 1269 στρέμματα για τον χώρο απόθεσης των&#xA;αποβλήτων στα ρέματα Καρατζά και Λοτσάνικο, 126 στρέμματα για επιφανειακές εγκαταστάσεις και 430 στρέμματα για κατασκευή&#xA;νέων δρόμων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Περιβαλλοντικό έγκλημα στις Σκουριές</title>
      <link>/blog/20230522/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230522/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η ταυτότητα της περιοχής&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες,&#xA;καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη&#xA;θάλασσα). Ένα από αυτά τα δάση θεωρείται από τα πιο όμορφα πλατύφυλλα στην Ελλάδα. Το «χρυσό» τοπίο περιλαμβάνει ακόμα&#xA;ποτάμια, χαράδρες και βάθρες. Στην ευρύτερη περιοχή ευδοκιμούν 33 σημαντικά φυτά, όπως το εκουιζέτο το οποίο έχει&#xA;επιβιώσει από τους προϊστορικούς χρόνους. Από αυτή τη μοναδική δασική έκταση, λοιπόν, έχουν ήδη καταστραφεί 450&#xA;στρέμματα για τη δημιουργία των υποστηρικτών δομών που είχε ανάγκη η περιοχή, όπως ο δρόμος που συνδέει σήμερα τις&#xA;Σκουριές με το χωριό Μεγάλη Παναγιά, έναν από τους καλύτερα κατασκευασμένους περιφερειακούς δρόμους στην Ελλάδα. Αν το&#xA;έργο της Eldorado Gold προχωρήσει τελικά, η απώλεια δασικής έκτασης θα είναι δραματική, μιας και θα απαιτηθούν άλλα 391&#xA;στρέμματα μέχρι την ολοκλήρωση του open pit (ανοιχτής εξόρυξης) στις Σκουριές, 1269 στρέμματα για τον χώρο απόθεσης των&#xA;αποβλήτων στα ρέματα Καρατζά και Λοτσάνικο, 126 στρέμματα για επιφανειακές εγκαταστάσεις και 430 στρέμματα για κατασκευή&#xA;νέων δρόμων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το μεταναστευτικό ταξίδι της πεταλούδας</title>
      <link>/blog/20230509/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230509/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Πολλά είδη ζωντανών οργανισμών μεταναστεύουν κάθε χρόνο, κυρίως το φθινόπωρο και την άνοιξη, για να ανταπεξέλθουν τις&#xA;κλιματικές συνθήκες.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ένα από αυτά είναι και οι πεταλούδες, έντομα της τάξης των Λεπιδόπτερων που ανήκουν στο φύλλο των αρθρόποδων, και ο&#xA;πληθυσμός τους υπερβαίνει τον αριθμό των 100.000 σε όλο τον κόσμο.&#xA;Ενδιαφέρον παρουσιάζει μεταξύ των ειδών η πεταλούδα Danaus Plexippus η οποία ανήκει στην οικογένεια των Νυμφαλίδων.&#xA;Ταξιδεύει πολλά χιλιόμετρα κάθε χρόνο και χαρακτηρίζεται από πορτοκαλί και μαύρο χρώμα στα φτερά της.&#xA;Το 2020 το συγκεκριμένο είδος σημείωσε πληθυσμό μικρότερο των 2.000 ατόμων, το μικρότερο νούμερο που έχει σημειωθεί ποτέ&#xA;σε αυτό. Μεταξύ των αιτιών αυτού του αποτελέσματος είναι και η κλιματική αλλαγή.&#xA;Ακόμα περισσότερο ενδιαφέρον όμως παρουσιάζει το μεταναστευτικό τους ταξίδι και ο λόγος για τον οποίο συμβαίνει.&#xA;Σύμφωνα με το cnn.gr:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Κυκλική οικονομία</title>
      <link>/blog/20230424/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230424/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Είναι γεγονός ότι η εποχή που ζούμε χαρακτηρίζεται, μεταξύ άλλων, από έννοιες όπως η περιβαλλοντική κρίση και η ανάγκη&#xA;διαχείρισης της.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Harvest in New Life” - “Θέρος στη Νεα Ζωή”</title>
      <link>/blog/20230417/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230417/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Παρόλο που τα ποσοστά ανακύκλωσης έχουν αυξηθεί τα τελευταία χρόνια, η Ελλάδα έχει το 4ο χαμηλότερο ποσοστό ανακύκλωσης&#xA;μεταξύ των χωρών της ΕΕ. Το ενδιαφέρον όμως είναι ότι παρά το γεγονός αυτό, το ποσοστό ανακύκλωσης στη χώρα είναι πολύ&#xA;μεγαλύτερο. Αυτό οφείλεται κυρίως στην κοινότητα Ρομά που εισέρχεται παράνομα στη χωματερή των Αθηνών. Από ανάγκη για να&#xA;ζήσουν οι Ρομά που κατοικούν στη Νέα Ζωή (ναι το όνομα είναι πέρα για πέρα αληθινό), περιοχή μόλις 3 χιλιόμετρα μακριά&#xA;απο τη χωματερή, εισέρχονται παράνομα σε αυτή και μαζεύουν ότι ανακυκλώσιμο υλικό μπορούν ώστε να το πουλήσουν σε&#xA;εταιρείες ανακύκλωσης και να βγάλουν τα προς το ζην. Ο Ζακυνθινός σκηνοθέτης Αντώνης Κιτσίκης έκανε το πολυβραβευμένο&#xA;Ντοκιμαντέρ “Harvest in New Life” - “Θέρος στη Νεα Ζωή”, όπου γνωρίζει και αποτυπώνει στην κάμερα μερικούς απο τους&#xA;ανθρώπους αυτούς, καθώς και το έργο που πράττουν εκεί. Μπορείτε να δείτε την ταινία στο παρακάτω Link.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Μια φορά και έναν καιρό , ήταν το θαλάσσιο πάρκο Ζακύνθου</title>
      <link>/blog/20230403/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230403/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Το Εθνικό Θαλάσσιο Πάρκο Ζακύνθου (Ε.Θ.Π.Ζ.) ιδρύθηκε το 1999 με σκοπό την προστασία και διατήρηση των σπάνιων ζώων και&#xA;φυτών που ζουν στα όρια του και αποτελούν σημαντικότατη φυσική κληρονομιά τόσο σε τοπικό όσο και σε διεθνές επίπεδο. Το&#xA;Εθνικό Θαλάσσιο Πάρκο περιλαμβάνει την θαλάσσια έκταση, τις νησίδες του Κόλπου του Λαγανά , τις παραλίες ωοτοκίας της&#xA;θαλάσσιας χελώνας και μία ζώνη γης, που περιβάλει αυτές, τον υγρότοπο της Λίμνης Κεριού και τις Νήσους Στροφάδες, οι&#xA;οποίες βρίσκονται 40 περίπου μίλια νότια της Ζακύνθου. Όλη η προστατευόμενη ζώνη παρουσιάζει βασικά χαρακτηριστικά του&#xA;οικοσυστήματος της Μεσογείου, με αμμουδιές, βράχια που ξεπηδούν από αμμόλοφους, ενώ στις κοντινές στεριές υπάρχουν πυκνά&#xA;πευκοδάση, εύφορες αγροτικές περιοχές και εκτάσεις καλυμμένες από αυτοφυή Μεσογειακή βλάστηση.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ανανεώσιμες πηγές ενέργειας</title>
      <link>/blog/20230327/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230327/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι ανανεώσιμες πηγές ενέργειας αποτελούν μια βιώσιμη και περιβαλλοντικά φιλική εναλλακτική λύση στη χρήση ορυκτών&#xA;καυσίμων, καθώς δεν εκπέμπουν τόσο πολλά αέρια του θερμοκηπίου και δεν εξαρτώνται από πεπερασμένους φυσικούς πόρους.&#xA;Αυτής της μορφής η ενέργεια μπορεί να παράγεται από διάφορες πηγές.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
