<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Δικαιώματα on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%B9%CF%8E%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in Δικαιώματα on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%B9%CF%8E%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Στη Ζάκυνθο της τουριστικής ‘ανάπτυξης’</title>
      <link>/blog/20240405/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20240405/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Το καλοκαίρι πλησιάζει και στο νησί μας έχουν ξεκινήσει οι προετοιμασίες για τη νέα τουριστική περίοδο , νέες πολυτελείς&#xA;ξενοδοχειακές μονάδες και βίλες βρίσκονται υπό ανέγερση με τα συνεργεία να δουλεύουν με πυρετώδεις ρυθμούς καθημερινά,&#xA;ακόμα και τις Κυριακές καταπατώντας την εργατική νομοθεσία. Αξίζει να σημειωθεί πως σύμφωνα με στοιχεία της ΕΛΣΤΑΤ το&#xA;2023 εκδόθηκαν στην Ζάκυνθο 253 οικοδομικές άδειες (86.344τ.μ ) 80% παραπάνω από το 2022.Οι προβλέψεις για τη νέα χρόνια&#xA;δείχνουν ότι η ζήτηση είναι αυξημένη και οι αφίξεις τουριστών στο νησί θα είναι περισσότερες από πέρυσι όπως και τα&#xA;κέρδη , ένας πραγματικός χορός εκατομμυρίων, αλλά για ποιούς ;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ημέρα της Γυναίκας</title>
      <link>/blog/20240308/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240308/</guid>
      <description>&lt;p&gt;8 Μάρτη 1857 Οι εργάτριες της βιομηχανίας υφασμάτων κατεβαίνουν σε μαζική απεργία στην Νέα Υόρκη, διεκδικώντας μείωση&#xA;των ωρών εργασίας από τις 14 στις 8 ώρες, για καλύτερες αμοιβές και καλύτερες συνθήκες εργασίας. Η αστυνομία χτύπησε και&#xA;έδωσε αιματηρό τέλος στην διαδήλωση. Πολλές γυναίκες συνελήφθησαν και κάποιες δολοφονήθηκαν.&#xA;Το 1909 οι γυναίκες της βιομηχανίας υποκαμίσων κατέβηκαν πάλι σε μαζική απεργία που είναι γνωστή ως η εξέγερση των&#xA;20.000 γυναικών. Η απεργία άρχισε στο εργοστάσιο με την επωνυμία «Τρίγωνο» (Triangle Shirtwaist Company) των Μάξ Μπλάνκ&#xA;και Ισαάκ Χάρις στην Νέα Υόρκη στην πλατεία Ουόσιγκτον.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πόλεμος μετά από μια εκδήλωση για την ειρήνη</title>
      <link>/blog/20240220/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240220/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τις περασμένες μέρες και αφού έγινε η εκδήλωση για την Παλαιστίνη (Κυριακή 11 Φεβρουαρίου), γίναμε παρατηρητές διάφορων&#xA;γεγονότων, άρθρων και κριτικών για την ημέρα εκείνη. Ειδικά ένα άρθρο που ήρθε ως απάντηση ενός άλλου, μας προβλημάτισε&#xA;ιδιαίτερα με τις τόσο αντιφατικές ιδέες και προτάσεις, που δύσκολα θα μπορούσε να αποδεχτεί και ο πιο καλόπιστος&#xA;αναγνώστης.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Οι Αγρότες της Ευρώπης στους Δρόμους.</title>
      <link>/blog/20240131/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240131/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Το τελευταίο διάστημα οι αγρότες σε πολλές ευρωπαικές χώρες βρίσκονται σε ρυθμούς κινητοποιήσεων και διεκδικήσεων&#xA;ενάντια στη νέα αγροτική πολιτική που ψηφίστηκε στο ευρωκοινοβούλιο . Μια πολιτική λιτότητας και περικοπών, με κατάργηση&#xA;των ευρωπαικών κονδυλίων για την ενίσχυση του αγροτικού κόσμου και της παραγωγικής διαδικασίας , ρίχνοντας ακόμα&#xA;περισσότερο το βιοτικό επίπεδο των αγροτών και των οικογενειών τους. Σίγουρα οι πρώτοι που θα επηρεαστούν από αυτές τις&#xA;πολιτικές είναι οι μικρομεσαίοι αγρότες και κτηνοτρόφοι , αυτοί που καθημερινά μοχθούν στο χωράφι με όλες τους τις&#xA;δυνάμεις, αλλά και με αγάπη για αυτό που κάνουν , για να ζήσουν τις οικογένειες τους.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Γιατί τόση σιωπή για τις δολοφονίες των Ρομά;</title>
      <link>/blog/20231124/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231124/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ένας ακόμα Ρομά δολοφονείται προ ημερών από χέρια αστυνομικού. Ο τρίτος στη σειρά καθώς έχει προηγηθεί η δολοφονία του&#xA;Νίκου Σαμπάνη και του Κώστα Φραγκούλη. Ο Χρήστος Μιχαλόπουλος λοιπόν πυροβολείται κατά την καταδίωξη του από την&#xA;αστυνομία ενώ μαρτυρίες λένε πως το όχημα του ήταν ήδη ακινητοποιημένο όταν τον πυροβόλησαν και ο δολοφόνος αστυνομικός&#xA;είναι ελεύθερος με περιοριστικούς όρους. Η αντίδραση όμως; Πού είναι το κίνημα; Ολη αυτή η αδράνεια δεν θα πρέπει να μας&#xA;προβληματίσει;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Στο πλάι όσων αγωνίζονται για τη Ζωή, το Ψωμί και την Ελευθερία τους.</title>
      <link>/blog/20231121/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231121/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Την περασμένη Παρασκευή επισκέφθηκε το νησί μας ο Υφυπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και σε δηλώσεις του από κοινού με τον&#xA;βουλευτή Ζακύνθου, ανακοίνωσαν ότι θα ‘’εφαρμόσουν πολιτική’’ που θα στηρίξει τους αγρότες , άλλωστε αυτό συνηθίζουν να&#xA;κάνουν οι υπουργοί στις επισκέψεις τους. Αυτή τη φορά όμως η ανταπόκριση του κράτους ήταν αστραπιαία. Δεν περίμεναν να&#xA;περάσει ούτε το Σαββατοκύριακο που μεσολάβησε από την επίσκεψη του υφυπουργού στη Ζάκυνθο και κατευθείαν η ‘’βοήθεια ‘’&#xA;προς τους αγρότες ξεκίνησε.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το ποίημα των Ποιητών</title>
      <link>/blog/20231117/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231117/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Εκεί που έπεσε είναι μια κόκκινη λίμνη. Δεν θα ξεχάσουμε ποτέ τη φωνή σου γενναίο παιδί. Από εκείνη τη νύχτα, ό,τι και&#xA;αν πω φωνάζει αίμα. Το πλήθος φεύγει, έφυγε και εκεί σε βρήκα αργότερα με μια ριπή στην πλάτη σου, ετών ας πούμε 24,&#xA;καμμία ταυτότητα. Θα&amp;rsquo;ρθει ένας κόσμος χλόης αγόρι και θα δουλεύουμε στη μοιρασιά των λουλουδιών.&#xA;Απλώνοντας το χέρι μου δεν φτάνει ως εκεί που ωραία λουλούδια τις μορφές σας λιτανεύει ο αέρας της αρετής.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Με τους οικοδόμους είμαστε μαζί!</title>
      <link>/blog/20231108/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231108/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Σήμερα 8/11/23 είναι ημέρα απεργίας για τον κλάδο των οικοδόμων. Θα μπορούσε κάποιος να αναρωτηθεί για ποιο λόγο&#xA;απεργούν , από τη στιγμή που η δουλειά στον κλάδο της οικοδομής έχει ανεβεί κατακόρυφα τα τελευταία χρόνια. Αυτό είναι&#xA;μια πραγματικότητα ,η δουλεία έχει αυξηθεί, όμως αυτή είναι η μια πλευρά του νομίσματος. Από την άλλη πλευρά όμως,&#xA;υπάρχει μια άλλη πραγματικότητα ,πιο σκληρή.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ειρήνη στην περιοχή της Παλαιστίνης  εδώ και τώρα.</title>
      <link>/blog/20231010/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Όλοι όσοι είδαμε τις εικόνες από τις αιματηρές επιθέσεις στο Ισραήλ από την παλαιστινιακή Χαμάς, καθώς και τα αντίποινα&#xA;των Ισραηλινών στη συνέχεια, πραγματικά συγκλονιστήκαμε από τον αποτρόπαιο θάνατο και βασανισμό των ανθρώπων αυτών.&#xA;Επειδή όμως είμαστε άνθρωποι και όχι χρυσόψαρα και επειδή η πολεμική σύρραξη στη Μέση Ανατολή δυστυχώς δεν είναι η&#xA;πρώτη, αν και ελπίζουμε να είναι η τελευταία, θα θέλαμε να εστιάσουμε στον πρώτο και κύριο λόγο που γεννάει αυτό τον&#xA;πόλεμο και αυτός είναι η εισβολή και η κατοχή από τους Ισραηλινούς, του παλαιστινιακού εδάφους, καθώς και η μη&#xA;αναγνώριση του παλαιστινιακού κράτους από χώρες δυτικής επιρροής.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Τραμπουκισμοί, εξουσία, σεξισμός και πολιτική</title>
      <link>/blog/20231004/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231004/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Προ ημερών στο Βόλο οι κάτοικοι είχαν να αντιμετωπίσουν όχι μόνο τη λαίλαπα της πλημμύρας αλλά και ένα δήμαρχο που δε&#xA;διστάζει να απειλεί και να τρομοκρατεί. Ο Αχιλλέας Μπέος χτύπησε πολίτη με την παρουσία της αστυνομίας η οποία παρέμεινε&#xA;αδρανής!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Permacrisis</title>
      <link>/blog/20230927/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230927/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Αυτή ήταν η λέξη της χρονιάς για το έτος 2022, σύμφωνα με το βρετανικό λεξικό του Κόλινς. Η λέξη permacrisis, σημαίνει&#xA;μόνιμη κρίση και αποτελεί μια ένωση των permanent (μόνιμος) και του cirsis (κρίση). Ωστόσο, δεν αναφέρεται σε κάποια&#xA;συγκεκριμένη κρίση, αλλά προσδιορίζεται ως παρατεταμένη περίοδος αστάθειας και ανασφάλειας και ενσωματώνει όλες τις&#xA;κρίσεις υγειονομικές, οικονομικές, περιβαλλοντικές και γεωπολιτικές, καθώς και το αίσθημα μιας ακόμα συμφοράς που&#xA;αναμένεται.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ναι στο δικαίωμα της εργασίας με ασφάλεια</title>
      <link>/blog/20230726/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230726/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι υψηλές θερμοκρασίες συνεχίζονται για μια ακόμα μέρα και από ότι φαίνεται θα συνεχιστούν δυσχεραίνοντας την&#xA;καθημερινότητα όλων μας, αλλά πιο πολύ την καθημερινότητα όλων όσων εργάζονται σε εξωτερικό χώρο. Χιλιάδες εργαζόμενοι&#xA;στην εστίαση, στις οικοδομές, διανομείς, αγρότες, οδηγοί κλπ. έρχονται αντιμέτωποι καθημερινά αυτές τις μέρες με&#xA;πρωτόγνωρες για τα δεδομένα της Ελλάδας θερμοκρασίες. Αυτή είναι μια νέα συνθήκη που σύμφωνα με τους επιστήμονες είναι&#xA;αποτέλεσμα της κλιματικής αλλαγής που βιώνει ο πλανήτης μας και από εδώ και πέρα θα είναι συχνό φαινόμενο , με λίγα&#xA;λόγια οι αποπνικτικοί καύσωνες ήρθαν για να μείνουν.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Para todos todo - Τα πάντα για όλους</title>
      <link>/blog/20230719/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230719/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο Στρατός των Ζαπατίστα για την Εθνική Απελευθέρωση (ισπανικά: Ejercito Zapatista de Liberacion Nacional, EZLN) είναι&#xA;ένα ελευθεριακό πολιτικό και στρατιωτικό κίνημα που ξεκίνησε τη δράση του με την κατάληψη της πρωτεύουσας (Tuxtla&#xA;Gutiérrez) της πολιτείας Τσιάπας του Μεξικού. Αποτελεί κίνημα για αυτοδιάθεση των ιθαγενών του Μεξικού.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Μέρες παράξενες</title>
      <link>/blog/20230616/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230616/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Μέρες παράξενες ξημέρωσαν. Δανείστηκα τον τίτλο των Αctive Member καθώς ο ξένος δεν είναι και τόσο καλοδεχούμενος στον&#xA;τόπο μου. Σε έναν τόπο που άλλοτε ο ξένος ήταν ιερός και αν δεν τον περιέθαλπες θα ήσουν υπόλογος και θα διέπραττες&#xA;ύβρη. Αρμάτωσαν λοιπόν ένα καράβι με τη μεγαλύτερη προσδοκία. Τη ζωή και την ελπίδα.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Μεταφορικό Ισοδύναμο (;)</title>
      <link>/blog/20230524/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230524/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η ταυτότητα της περιοχής&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες,&#xA;καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη&#xA;θάλασσα). Ένα από αυτά τα δάση θεωρείται από τα πιο όμορφα πλατύφυλλα στην Ελλάδα. Το «χρυσό» τοπίο περιλαμβάνει ακόμα&#xA;ποτάμια, χαράδρες και βάθρες. Στην ευρύτερη περιοχή ευδοκιμούν 33 σημαντικά φυτά, όπως το εκουιζέτο το οποίο έχει&#xA;επιβιώσει από τους προϊστορικούς χρόνους. Από αυτή τη μοναδική δασική έκταση, λοιπόν, έχουν ήδη καταστραφεί 450&#xA;στρέμματα για τη δημιουργία των υποστηρικτών δομών που είχε ανάγκη η περιοχή, όπως ο δρόμος που συνδέει σήμερα τις&#xA;Σκουριές με το χωριό Μεγάλη Παναγιά, έναν από τους καλύτερα κατασκευασμένους περιφερειακούς δρόμους στην Ελλάδα. Αν το&#xA;έργο της Eldorado Gold προχωρήσει τελικά, η απώλεια δασικής έκτασης θα είναι δραματική, μιας και θα απαιτηθούν άλλα 391&#xA;στρέμματα μέχρι την ολοκλήρωση του open pit (ανοιχτής εξόρυξης) στις Σκουριές, 1269 στρέμματα για τον χώρο απόθεσης των&#xA;αποβλήτων στα ρέματα Καρατζά και Λοτσάνικο, 126 στρέμματα για επιφανειακές εγκαταστάσεις και 430 στρέμματα για κατασκευή&#xA;νέων δρόμων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Περιβαλλοντικό έγκλημα στις Σκουριές</title>
      <link>/blog/20230522/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230522/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η ταυτότητα της περιοχής&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες,&#xA;καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη&#xA;θάλασσα). Ένα από αυτά τα δάση θεωρείται από τα πιο όμορφα πλατύφυλλα στην Ελλάδα. Το «χρυσό» τοπίο περιλαμβάνει ακόμα&#xA;ποτάμια, χαράδρες και βάθρες. Στην ευρύτερη περιοχή ευδοκιμούν 33 σημαντικά φυτά, όπως το εκουιζέτο το οποίο έχει&#xA;επιβιώσει από τους προϊστορικούς χρόνους. Από αυτή τη μοναδική δασική έκταση, λοιπόν, έχουν ήδη καταστραφεί 450&#xA;στρέμματα για τη δημιουργία των υποστηρικτών δομών που είχε ανάγκη η περιοχή, όπως ο δρόμος που συνδέει σήμερα τις&#xA;Σκουριές με το χωριό Μεγάλη Παναγιά, έναν από τους καλύτερα κατασκευασμένους περιφερειακούς δρόμους στην Ελλάδα. Αν το&#xA;έργο της Eldorado Gold προχωρήσει τελικά, η απώλεια δασικής έκτασης θα είναι δραματική, μιας και θα απαιτηθούν άλλα 391&#xA;στρέμματα μέχρι την ολοκλήρωση του open pit (ανοιχτής εξόρυξης) στις Σκουριές, 1269 στρέμματα για τον χώρο απόθεσης των&#xA;αποβλήτων στα ρέματα Καρατζά και Λοτσάνικο, 126 στρέμματα για επιφανειακές εγκαταστάσεις και 430 στρέμματα για κατασκευή&#xA;νέων δρόμων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ομοφοβία Τέλος Τελεία και Παύλα.-</title>
      <link>/blog/20230517/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230517/</guid>
      <description>&lt;p&gt;17 Μαϊου και επίσημα θεωρείται διεθνής ημέρα κατά της Ομοφοβίας.&#xA;Στο Βέλγιο ο πρωθυπουργός υψώνει σημαία της ΛΟΑΤΚΙ με αφορμή την ημέρα αυτή, τονίζοντας πως ο έρωτας είναι έρωτας!!&#xA;Η αγάπη οφείλει να έχει συνώνυμο της την αποδοχή και την κατανόηση. Η αποδοχή είναι το κλειδί από μόνη της και χωρίς&#xA;αυτήν η αγάπη δεν υφίσταται. Σε αγαπώ αλλά&amp;hellip; Σε συμπαθώ αλλά&amp;hellip; Καλό παιδί αλλά&amp;hellip;. Τη συνέχεια τη γνωρίζουμε όλοι.&#xA;Επιθέσεις δυστυχώς πραγματοποιούνται καθημερινά σε άτομα ΛΟΑΤΚΙ καθώς σε όποιον τολμά να είναι διαφορετικός και λίγο&#xA;παραπάνω ο εαυτός του.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το περιβάλλον εκτός κάλπης</title>
      <link>/blog/20230515/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230515/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Καθώς ο χρόνος προς τις κάλπες μετρά αντίστροφα, δεν πρέπει να απουσιάζουν από τον προεκλογικό πολιτικό διάλογο και τον&#xA;προγραμματισμό των κομμάτων ζωτικής σημασίας προτάσεις για τη διατήρηση της βιοποικιλότητας και της κλιματικής&#xA;σταθερότητας, καθώς και για ενίσχυση της διαφάνειας και της δημοκρατικής διακυβέρνησης.&#xA;Το περιβάλλον, η ασφάλειά μας από τις ολοένα και πιο δραματικές φυσικές καταστροφές, η ξεκάθαρη νομοθεσία και η&#xA;ανθεκτικότητα της οικονομίας μας απέναντι στην κλιματική κρίση και την απώλεια της φύσης, οφείλουν να είναι στην πρώτη&#xA;γραμμή της προεκλογικής ατζέντας.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Οι &lt;&lt;απόντες&gt;&gt; των εκλογών</title>
      <link>/blog/20230513/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230513/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Καθώς βαδίζουμε ολοταχώς για τις εθνικές εκλογές στις 21 Μάη και η πολιτική αντιπαράθεση μεταξύ των κομμάτων κορυφώνεται&#xA;όλοι ανεξαιρέτως παροτρύνουν τον κόσμο να πάει στις κάλπες και να ασκήσει το εκλογικό του δικαίωμα και ειδικά τους&#xA;νέους. Λίγες μέρες πριν από την εκλογική ‘’μάχη’’ , όλοι οι πολιτικοί αρχηγοί ευελπιστούν σε αυξημένα ποσοστά έτσι ώστε&#xA;να έχουν το πάνω χέρι στο σχηματισμό της επόμενης κυβέρνησης , είτε για να διασφαλίσουν την είσοδό τους στη βουλή.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Για να μην κάνουμε την εργασιακή αβεβαιότητα κανόνα ζωής</title>
      <link>/blog/20230501/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230501/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η Πρωτομαγιά καθιερώθηκε ως η παγκόσμια ημέρα των εργατών στις 20 Ιουλίου 1889 στο Παρίσι κατά της διάρκεια του&#xA;ιδρυτικού συνεδρίου της Δεύτερης Διεθνούς. Όλα ξεκίνησαν στο Σικάγο, όταν τα εργατικά συνδικάτα των ΗΠΑ, ωθούμενα από&#xA;τις πετυχημένες διεκδικήσεις των Καναδών συντρόφων τους, αποφάσισαν την έναρξη απεργιακών κινητοποιήσεων την 1η Μαΐου 1886.&#xA;Βασικό τους αίτημα αποτελούσε το οκτάωρο αφού την περίοδο εκείνη δεν υφίστατο στις ΗΠΑ κανονιστικό εργασιακό&#xA;πλαίσιο και οι εργαζόμενοι αναγκάζονταν να εργάζονται αμέτρητες ώρες, ακόμα και τις Κυριακές.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Επιστήμη - Γυναίκα : 1 - 0</title>
      <link>/blog/20230329/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230329/</guid>
      <description>&lt;p&gt;📍 Για μεγάλο μέρος του περασμένου αιώνα, οι γυναίκες, αλλά και τα θηλυκά ζώα, αποκλείονταν από την έρευνα νέων φαρμάκων&#xA;στη δυτική ιατρική λόγω της πολυπλοκότητας που δημιουργούσαν οι διακυμάνσεις των ορμονών και η εγκυμοσύνη.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το νερό δεν αγοράζεται, δεν πωλείται και δεν νοικιάζεται.</title>
      <link>/blog/20230326/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20230326/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τις τελευταίες μέρες ένα από τα πιο σημαντικά θέματα της επικαιρότητας είναι η ιδιωτικοποίηση του νερού στη χώρα μας το&#xA;οποίο σταδιακά μετατρέπεται σε πλήρες εμπόρευμα από κοινωνικό αγαθό και όπως ήταν αναμενόμενο ξέσπασαν οι πρώτες&#xA;αντιδράσεις από τους πολίτες . Βέβαια η ιδιωτικοποίηση του νερού στην Ελλάδα έχει ξεκινήσει εδώ και αρκετό καιρό&#xA;προσπαθώντας με διάφορους τρόπους να απομακρύνουν το κράτος από τον έλεγχο του νερού. Πως? Παραχωρώντας σε ΣΔΙΤ (&#xA;σύμπραξη δημοσίου και ιδιωτικού τομέα) το εξωτερικό υδραγωγείο της ΕΥΔΑ ,καταργώντας την γενική γραμματεία υδάτων και&#xA;συγχωνεύοντας τις ΕΥΔΑ. Αποκορύφωμα της αποκρατικοποίησης του νερού αποτελεί η μεταφορά των μετοχών της ΕΥΔΑΠ και τις&#xA;ΕΥΑΘ από το ελληνικό δημόσιο στο υπερταμείο παρόλο που είχε κριθεί αντισυνταγματική η μεταφορά τους από το ΣτΕ και&#xA;μάλιστα εις διπλούν.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
