<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Δικαιώματα on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%B9%CF%8E%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in Δικαιώματα on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%B9%CF%8E%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Με τους οικοδόμους είμαστε μαζί!</title>
      <link>/blog/20231108/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231108/</guid>
      <description>Σήμερα 8/11/23 είναι ημέρα απεργίας για τον κλάδο των οικοδόμων. Θα μπορούσε κάποιος να αναρωτηθεί για ποιο λόγο απεργούν , από τη στιγμή που η δουλειά στον κλάδο της οικοδομής έχει ανεβεί κατακόρυφα τα τελευταία χρόνια.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ειρήνη στην περιοχή της Παλαιστίνης  εδώ και τώρα.</title>
      <link>/blog/20231010/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231010/</guid>
      <description>Όλοι όσοι είδαμε τις εικόνες από τις αιματηρές επιθέσεις στο Ισραήλ από την παλαιστινιακή Χαμάς, καθώς και τα αντίποινα των Ισραηλινών στη συνέχεια, πραγματικά συγκλονιστήκαμε από τον αποτρόπαιο θάνατο και βασανισμό των ανθρώπων αυτών.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Τραμπουκισμοί, εξουσία, σεξισμός και πολιτική</title>
      <link>/blog/20231004/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231004/</guid>
      <description>Προ ημερών στο Βόλο οι κάτοικοι είχαν να αντιμετωπίσουν όχι μόνο τη λαίλαπα της πλημμύρας αλλά και ένα δήμαρχο που δε διστάζει να απειλεί και να τρομοκρατεί.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permacrisis</title>
      <link>/blog/20230927/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230927/</guid>
      <description>Αυτή ήταν η λέξη της χρονιάς για το έτος 2022, σύμφωνα με το βρετανικό λεξικό του Κόλινς. Η λέξη permacrisis, σημαίνει μόνιμη κρίση και αποτελεί μια ένωση των permanent (μόνιμος) και του cirsis (κρίση).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ναι στο δικαίωμα της εργασίας με ασφάλεια</title>
      <link>/blog/20230726/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230726/</guid>
      <description>Οι υψηλές θερμοκρασίες συνεχίζονται για μια ακόμα μέρα και από ότι φαίνεται θα συνεχιστούν δυσχεραίνοντας την καθημερινότητα όλων μας, αλλά πιο πολύ την καθημερινότητα όλων όσων εργάζονται σε εξωτερικό χώρο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para todos todo - Τα πάντα για όλους</title>
      <link>/blog/20230719/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230719/</guid>
      <description>Ο Στρατός των Ζαπατίστα για την Εθνική Απελευθέρωση (ισπανικά: Ejercito Zapatista de Liberacion Nacional, EZLN) είναι ένα ελευθεριακό πολιτικό και στρατιωτικό κίνημα που ξεκίνησε τη δράση του με την κατάληψη της πρωτεύουσας (Tuxtla Gutiérrez) της πολιτείας Τσιάπας του Μεξικού.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μέρες παράξενες</title>
      <link>/blog/20230616/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230616/</guid>
      <description>Μέρες παράξενες ξημέρωσαν. Δανείστηκα τον τίτλο των Αctive Member καθώς ο ξένος δεν είναι και τόσο καλοδεχούμενος στον τόπο μου. Σε έναν τόπο που άλλοτε ο ξένος ήταν ιερός και αν δεν τον περιέθαλπες θα ήσουν υπόλογος και θα διέπραττες ύβρη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μεταφορικό Ισοδύναμο (;)</title>
      <link>/blog/20230524/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230524/</guid>
      <description>Η ταυτότητα της περιοχής
Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες, καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη θάλασσα).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Περιβαλλοντικό έγκλημα στις Σκουριές</title>
      <link>/blog/20230522/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230522/</guid>
      <description>Η ταυτότητα της περιοχής
Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες, καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη θάλασσα).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ομοφοβία Τέλος Τελεία και Παύλα.-</title>
      <link>/blog/20230517/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230517/</guid>
      <description>17 Μαϊου και επίσημα θεωρείται διεθνής ημέρα κατά της Ομοφοβίας. Στο Βέλγιο ο πρωθυπουργός υψώνει σημαία της ΛΟΑΤΚΙ με αφορμή την ημέρα αυτή, τονίζοντας πως ο έρωτας είναι έρωτας!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το περιβάλλον εκτός κάλπης</title>
      <link>/blog/20230515/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230515/</guid>
      <description>Καθώς ο χρόνος προς τις κάλπες μετρά αντίστροφα, δεν πρέπει να απουσιάζουν από τον προεκλογικό πολιτικό διάλογο και τον προγραμματισμό των κομμάτων ζωτικής σημασίας προτάσεις για τη διατήρηση της βιοποικιλότητας και της κλιματικής σταθερότητας, καθώς και για ενίσχυση της διαφάνειας και της δημοκρατικής διακυβέρνησης.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Οι &lt;&lt;απόντες&gt;&gt; των εκλογών</title>
      <link>/blog/20230513/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230513/</guid>
      <description>Καθώς βαδίζουμε ολοταχώς για τις εθνικές εκλογές στις 21 Μάη και η πολιτική αντιπαράθεση μεταξύ των κομμάτων κορυφώνεται όλοι ανεξαιρέτως παροτρύνουν τον κόσμο να πάει στις κάλπες και να ασκήσει το εκλογικό του δικαίωμα και ειδικά τους νέους.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Για να μην κάνουμε την εργασιακή αβεβαιότητα κανόνα ζωής</title>
      <link>/blog/20230501/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230501/</guid>
      <description>Η Πρωτομαγιά καθιερώθηκε ως η παγκόσμια ημέρα των εργατών στις 20 Ιουλίου 1889 στο Παρίσι κατά της διάρκεια του ιδρυτικού συνεδρίου της Δεύτερης Διεθνούς.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Επιστήμη - Γυναίκα : 1 - 0</title>
      <link>/blog/20230329/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230329/</guid>
      <description>📍 Για μεγάλο μέρος του περασμένου αιώνα, οι γυναίκες, αλλά και τα θηλυκά ζώα, αποκλείονταν από την έρευνα νέων φαρμάκων στη δυτική ιατρική λόγω της πολυπλοκότητας που δημιουργούσαν οι διακυμάνσεις των ορμονών και η εγκυμοσύνη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το νερό δεν αγοράζεται, δεν πωλείται και δεν νοικιάζεται.</title>
      <link>/blog/20230326/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230326/</guid>
      <description>Τις τελευταίες μέρες ένα από τα πιο σημαντικά θέματα της επικαιρότητας είναι η ιδιωτικοποίηση του νερού στη χώρα μας το οποίο σταδιακά μετατρέπεται σε πλήρες εμπόρευμα από κοινωνικό αγαθό και όπως ήταν αναμενόμενο ξέσπασαν οι πρώτες αντιδράσεις από τους πολίτες .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
