<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ζώα on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B6%CF%8E%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in Ζώα on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B6%CF%8E%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Μέδουσες του Αρκτικού Ωκεανού</title>
      <link>/blog/20230703/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230703/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι μέδουσες είναι θαλάσσια ασπόνδυλα (κνιδόζωα) της τάξης σκυφόζωα.&#xA;Πρόκειται για πλαγκτονικούς οργανισμούς, οι οποίοι απαντώνται σε όλες τις θάλασσες του κόσμου. Αντιπροσωπεύουν το&#xA;κυρίαρχο στάδιο του βιολογικού κύκλου των κοιλεντερωτών, υδρόζωων (υδρομέδουσες, που έχουν ένα κράσπεδο το οποίο&#xA;περιβάλλει την κοιλότητα που σχηματίζεται κάτω από την ομπρέλα τους) και σκυφόζωων (που δεν έχουν κράσπεδο,&#xA;σκυφομέδουσες). Ζουν σε ομάδες και το τσίμπημα τους προκαλεί κνησμό και παράλυση της λείας τους. Τρέφονται με μικρά&#xA;ψάρια και ζωοπλαγκτόν, τα οποία συλλαμβάνουν με τα πλοκάμια τους.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το μεταναστευτικό ταξίδι της πεταλούδας</title>
      <link>/blog/20230509/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230509/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Πολλά είδη ζωντανών οργανισμών μεταναστεύουν κάθε χρόνο, κυρίως το φθινόπωρο και την άνοιξη, για να ανταπεξέλθουν τις&#xA;κλιματικές συνθήκες.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ένα από αυτά είναι και οι πεταλούδες, έντομα της τάξης των Λεπιδόπτερων που ανήκουν στο φύλλο των αρθρόποδων, και ο&#xA;πληθυσμός τους υπερβαίνει τον αριθμό των 100.000 σε όλο τον κόσμο.&#xA;Ενδιαφέρον παρουσιάζει μεταξύ των ειδών η πεταλούδα Danaus Plexippus η οποία ανήκει στην οικογένεια των Νυμφαλίδων.&#xA;Ταξιδεύει πολλά χιλιόμετρα κάθε χρόνο και χαρακτηρίζεται από πορτοκαλί και μαύρο χρώμα στα φτερά της.&#xA;Το 2020 το συγκεκριμένο είδος σημείωσε πληθυσμό μικρότερο των 2.000 ατόμων, το μικρότερο νούμερο που έχει σημειωθεί ποτέ&#xA;σε αυτό. Μεταξύ των αιτιών αυτού του αποτελέσματος είναι και η κλιματική αλλαγή.&#xA;Ακόμα περισσότερο ενδιαφέρον όμως παρουσιάζει το μεταναστευτικό τους ταξίδι και ο λόγος για τον οποίο συμβαίνει.&#xA;Σύμφωνα με το cnn.gr:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
