<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Τέχνη on Antama Collective</title>
    <link>/categories/%CF%84%CE%AD%CF%87%CE%BD%CE%B7/</link>
    <description>Recent content in Τέχνη on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/%CF%84%CE%AD%CF%87%CE%BD%CE%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Πέτρος Κλαμπάνης: αυτός που δίνει στη jazz μια αλλιώτικη πνοή</title>
      <link>/blog/20231026/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231026/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Γεννημένος στη Ζάκυνθο, συνθέτης και μπασίστας ο Πέτρος Κλαμπάνης έχει τόσα πολλά να πει για τη jazz και όχι μόνο.&#xA;Ωδεία , μουσικοί διαγωνισμοί, ταξίδια στο Άμστερνταμ αλλά και διαμονή στη Νέα Υόρκη όπου ζει πλέον μόνιμα. Ευρηματικός&#xA;ήχος που δεν διστάζει να &amp;laquo;χρησιμοποιεί&amp;raquo; την ελληνική παράδοση και τη τζάζ ώστε να φτάσει στον καταπληκτικο&#xA;δίσκο &amp;laquo;Tora Collective&amp;raquo;. Κόκκινο εξώφυλλο του δίσκου με κέντημα και μια συνεργασία με την Αρετή Κετιμέ την οποία σε&#xA;συνέντευξη του έχει χαρακτηρίσει ως ένα μουσικό άγγελο. Και να πώς έφτασε το Tora Collective να είναι στον πρώτο γύρω&#xA;της ψηφοφορίας για τα βραβεία Grammy!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Τέχνη και AI</title>
      <link>/blog/20230929/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230929/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η συνένωση της τεχνητής νοημοσύνης (AI) με τον κόσμο της τέχνης φέρνει πολλά πλεονεκτήματα και προκλήσεις. Η AI μπορεί&#xA;να λειτουργήσει σαν ένα χρήσιμο εργαλείο, προσθέτοντας και ενισχύοντας τη δημιουργικότητα του ανθρώπου, βοηθώντας στη&#xA;δημιουργία ιδεών, εξοικονομώντας χρόνο σε διάφορες διαδικασίες, και καθιστώντας την τέχνη προσιτή σε ένα ευρύ κοινό.&#xA;Αλλά, υπάρχει και η ανησυχία ότι η ισορροπία μεταξύ ανθρώπου και περιεχομένου που δημιουργείται από την AI αλλάζει&#xA;ραγδαία. Σήμερα, το περισσότερο περιεχόμενο στο διαδίκτυο, από μουσική και άρθρα μέχρι βίντεο και φωτογραφίες,&#xA;προέρχεται από ανθρώπινη δημιουργία. Αλλά αυτό αλλάζει, και σε λίγα χρόνια είναι πιθανό να υπερνικήσει την ανθρώπινη&#xA;παραγωγή το περιεχόμενο που δημιουργεί η AI. Αυτή η αλλαγή προκαλεί ανησυχίες για την αυθεντικότητα και την μοναδικότητα&#xA;του περιεχομένου, πιθανότατα επηρεάζοντας όχι μόνο τον κόσμο της τέχνης, αλλά και τον ευρύτερο ψηφιακό χώρο. Καθώς&#xA;προχωράμε, το να βρούμε μια αρμονική ισορροπία μεταξύ της ανθρώπινης δημιουργικότητας και της τεχνολογικής υποστήριξης&#xA;θα γίνει όλο και πιο κρίσιμο. Καθώς τα εργαλεία μας γίνονται όλο και πιο αυτοματοποιημένα, η φιλοσοφική κατανόηση της&#xA;δημιουργικής διαδικασίας μπορεί να χάνεται. Πριν από μερικές δεκαετίες, με 36 λήψεις στο φιλμ, έκανες το κάθε κάδρο να&#xA;μετράει. Σήμερα, με τις χιλιάδες λήψεις, μπορεί να χάσουμε το βαθύ δέσιμο με την τέχνη της φωτογραφίας, καθώς η&#xA;τεχνολογία αφαιρεί την ανάγκη για σκέψη. Σύντομα, με την προοπτική της δημιουργίας τέχνης από την AI με ελάχιστη&#xA;ανθρώπινη επέμβαση, η συμβιωτική σχέση με τις μηχανές μπορεί να μας οδηγήσει σε μια διανοητική ατροφία. Η εύρεση&#xA;ισορροπίας μεταξύ των οφελών της αυτοματοποίησης και της διατήρησης της ανθρώπινης δημιουργικότητας θα αποτελεί μια&#xA;πρόκληση στην εξελισσόμενη σχέση μεταξύ τέχνης και AI.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Καρίμ Ασίρ: Ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν</title>
      <link>/blog/20230922/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230922/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Βλέπει το φως στο 1994 στο Ιράν. Γνωστός ως ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν δίνει συνεντεύξεις στο BBC World, στο πρακτορείο&#xA;REUTERS, και ακριβώς επειδή μιλάει σε δυτικά κανάλια και υποδύεται δυτικό χαρακτήρα θέλουν να τον σκοτώσουν. Δίνει&#xA;λοιπόν παραστάσεις στην Καμπούλ χρησιμοποιώντας την περσόνα του Τ. Τσάπλιν δίνοντας στοιχεία για την κατάσταση και τις&#xA;συνθήκες στη χώρα του. Όμως στις 15 Αυγούστου του 2021 με την εισβολή των Ταλιμπάν στην Καμπούλ στέλνεται μια επιστολή&#xA;θανάτου σε αυτόν και την οικογένειά του. &amp;laquo; Ορκιζόμαστε στο θεό, αν εμφανιστείτε ξανά στα δυτικά μέσα ενημέρωσης ως&#xA;άπιστος και Τσάρλι Τσάπλιν οι Μουτζαχεντίν του Ισλαμικού Εμιράτου θα σκοτώσουν εσάς και την οικογένεια σας.&amp;raquo; Και εδώ&#xA;προφανώς τίθεται το θέμα της επικινδυνότητας του γέλιου, εκεί που η θρησκεία και η απολυταρχική εξουσία έχουν το μόνο&#xA;λόγο.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Οίνος και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230911/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230911/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Το κρασί είναι τέχνη.Τροφή και καλλιτεχνική έμπνευση. Το κρασί πάντα βρισκόταν πίσω απο δημιουργήματα γνωστών και&#xA;αγνώστων καλλιτεχνών, είναι προιόν πολιτισμού όπως και η τέχνη.Οι αρχαίοι Έλληνες πίστευαν πως το κρασί ανεβάζει τον&#xA;άνθρωπο πιο πάνω από την υλική του υπόσταση, δημιουργώντας απίθανες ψυχικές καταστάσεις. Λυρικοί ποιητές εμπνέονταν&#xA;συχνά από το κρασί, γιατί πίστευαν ότι ήταν πιστός σύντροφος και συμπαραστάτης στον αγώνα για την κατάχτηση της αληθινής&#xA;ευτυχίας. Ένας πολύτιμος φίλος που δυνάμωνε και πλούτιζε το ταλέντο τους και την έφεση τους για λυρικές δημιουργίες.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ο Ζακυνθινός μαέστρος Στάθης Σούλης</title>
      <link>/blog/20230804/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230804/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο Στάθης Σούλης θεωρείται ένας από τους ανερχόμενους μαέστρους της γενιάς&#xA;του. Γεννημένος στην Αθήνα το 1989 , όμως με καταγωγή από τη Ζάκυνθο στην οποία και μεγάλωσε ,ξεκίνησε σε ηλικία 4 ετών&#xA;τις βασικές μουσικές σπουδές του όπου και τις ολοκληρώνει με εξαιρετικές επιδόσεις.Στη συνέχεια οι σπουδές του στο Τμήμα&#xA;Μουσικών Σπουδών του Ιονίου Πανεπιστημίου με ειδίκευση τη Διεύθυνση Ορχήστρας υπό την καθοδήγηση και εποπτεία του&#xA;καθηγητή του κου Λογιάδη ,του έδωσε την ευκαιρία να έρθει σε επαφή με έργα για ορχήστρα ή έργα για σύνολα μουσικής&#xA;δωματίου από το φάσμα όλων των μουσικών εποχών, ενώ ταυτόχρονα του επέκτειναν τον ορίζοντα διαχείρισης μουσικών συνόλων&#xA;μέσα από την συνεργασία του με την χορωδία και το φωνητικό σύνολο του τμήματος ως μαέστρος αλλά και ως χορωδός.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Άμετρη η τέχνη μου και άμα σου..</title>
      <link>/blog/20230721/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230721/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Αν είσαι θεατρόφιλος είμαι σίγουρη ότι έχεις καταλάβει περί τίνος πρόκειται τούτω δω το κείμενο. Έβγαλαν όλοι το κεντρί&#xA;τους και βάλθηκαν κατά ορίων στην τέχνη, μέτρου, σεβασμού και όλα αυτά τα σπουδαία. Το κεντρί λοιπόν. Άσε που με&#xA;τσίμπησε και εμένα μια&amp;hellip;&amp;laquo;σφήκα&amp;raquo; τις προάλλες και λέω, δε μπορεί; Θα γράψω για το μέτρο και το άμετρο της τέχνης.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Γυναίκες και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230714/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230714/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η ιστορία της τέχνης είναι γεμάτη με τα ονόματα μεγάλων ανδρών - Λεονάρντο ντα Βίντσι, Βίνσεντ Βαν Γκογκ, Πάμπλο Πικάσο&#xA;κ.λπ. Τι γίνεται όμως με τις γυναίκες που συνέβαλαν στη διαμόρφωση της παγκόσμιας οπτικής ιστορίας; Όπως και σε πολλούς&#xA;άλλους τομείς, οι γυναίκες αποθαρρύνονταν ιστορικά από το να ακολουθήσουν καριέρα στις τέχνες, ωστόσο υπάρχουν πολλές&#xA;απίστευτες γυναίκες που επέμειναν. Αυτές οι διάσημες γυναίκες καλλιτέχνιδες έχουν περισσότερα κοινά στοιχεία από το φύλο&#xA;και την επαγγελματική τους πορεία - όλες είναι πρωτοπόρες από μόνες τους, ενώ πολλές από αυτές έσπασαν τα εμπόδια στην&#xA;προσωπική και δημόσια ζωή τους.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Χαμογέλα, ρε... τι σου ζητάνε;»</title>
      <link>/blog/20230531/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230531/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[&amp;hellip;] &amp;ldquo;Η ζωή μας μια φορά μας δίνεται, άπαξ, που λένε, σα μια μοναδική ευκαιρία. Τουλάχιστον μ’ αυτή την αυτόνομη μορφή&#xA;της δεν πρόκειται να ξανα-υπάρξουμε ποτέ. Και μείς τι την κάνουμε ρε, αντί να τη ζήσουμε; Τι την κάνουμε; Τη σέρνουμε&#xA;από δω κι από κει δολοφονώντας την.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Αντώνης Βεζιρτζής (1950-1981)</title>
      <link>/blog/20230526/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230526/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο Αντώνης Βεζιρτζής γεννήθηκε και μεγάλωσε στη Ζάκυνθο το 1950. Το 1968 μετακομίζει στην Αθήνα και ξεκινά τις σπουδές&#xA;του στην καλών τεχνών όπου σπούδασε γλυπτική δίπλα στον Γιάννη Παππά. Ασχολείται με πολλά είδη της τέχνης, όπως η&#xA;γλυπτική (εργάστηκε και στο εργαστήριο του γνωστού γλύπτη ‘’Τάκι’’) η ποίηση , το σκίτσο τα κόμικς και το θέατρο.&#xA;Ανήσυχος πολιτικά συμμετείχε σε όλες τις κινητοποιήσεις ενάντια στην δικτατορία καθώς και στην εξέγερση του&#xA;Πολυτεχνείου. Στην γλυπτική επαναχρησιμοποιεί αντικείμενα, μέταλλα κυρίως , τα οποία τα μετατρέπει σε γλυπτά , πίνακες&#xA;μάσκες και κοστούμια για το θέατρο.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Κονστρουκτιβισμός: Η τέχνη στη ζωή</title>
      <link>/blog/20230505/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230505/</guid>
      <description>&lt;p&gt;«Σήμερα ανακηρύσσουμε καλλιτέχνες, ζωγράφους, γλύπτες, μουσικούς, ηθοποιούς, ποιητές τον λόγο και τη δράση μας… σε εσάς&#xA;τους ανθρώπους για τους οποίους η Τέχνη δεν είναι απλό πεδίο συζήτησης, αλλά αντιθέτως πηγή πραγματικής ανάτασης.&#xA;Βιώνουμε την άνθηση ενός νέου πολιτισμού και ενός νέου πολιτισμού […] που ενώνει τους λαούς σε μια ενιαία ένωση.&#xA;Ο πόλεμος και η επανάσταση μας έφεραν αντιμέτωπους με νέες μορφές ζωής, ήδη γεννημένες και ενεργές».&#xA;Αυτό είναι ένα απόσπασμα από το μανιφέστο των κονστρουκτιβιστών το 1920. Ο ρωσικός κονστρουκτιβισμός είναι ένα κίνημα&#xA;που έφερε επανάσταση στην τέχνη.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Χατζηκυριάκος-Γκίκας Νίκος</title>
      <link>/blog/20230428/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230428/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ζωγράφος με ποικίλα πνευματικά και καλλιτεχνικά ενδιαφέροντα, ασχολήθηκε ακόμη με τη χαρακτική, την εικονογράφηση&#xA;βιβλίων, τη γλυπτική -αναδρομική έκθεση του γλυπτικού του έργου πραγματοποιήθηκε το 1984 στην αίθουσα “Το Τρίτο Μάτι”&#xA;στην Αθήνα-, ενώ έδωσε επίσης πολλές διαλέξεις και δημοσίευσε μελέτες και άρθρα για θέματα τέχνης και αισθητικής. Ο&#xA;Γκίκας αξιοποίησε στη ζωγραφική του κυβιστικές και κονστρουκτιβιστικές διατυπώσεις σε συνδυασμό με τύπους της ελληνικής&#xA;τέχνης, επιτυγχάνοντας μια καθαρά προσωπική σύνθεση ευρωπαϊκών πρωτοποριακών και εγχώριων παραδοσιακών στοιχείων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ελευθερία</title>
      <link>/blog/20230426/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230426/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο σπάγκος δεν θα πρέπει να περιορίζει αλλά να στηρίζει τον χαρταετό στο πέταγμα του.&#xA;Αν η ελευθερία γενικά είναι αδιαίρετη, ειδικά η πνευματική ελευθερία είναι και απεριόριστη. Να θέτεις φραγμούς στη&#xA;δημιουργική ελευθερία, είναι σαν να θέτεις φραγμούς στην έμπνευση, σαν να θέτεις φραγμούς στην τρέλα. Η γνήσια&#xA;δημιουργία είναι κάθε φορά μετάθεση των ορίων της ανθρώπινης ευαισθησίας, άνοιγμα καινούργιων χώρων και κόσμων. Πώς να&#xA;συνυπάρξει με τη βλοσυρή οριοθέτηση που θα επιχειρούσε ο φορέας κάποιας εξουσίας;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Δημήτρης Λάγιος</title>
      <link>/blog/20230421/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230421/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🔸️«Αισθάνομαι δόκιμος άνθρωπος και δόκιμος μουσικός. Είναι εσωτερικές οι ανάγκες που με κάνουν να τραγουδώ, να γράφω&#xA;στίχους και μουσική. Όσο και να διαβάζω, όσο και αν ψάχνομαι, δεν έχω βρει ακόμα το δρόμο μου, δεν έχω καλά καλά&#xA;γνωρίσει τον εαυτό μου, δεν έχω μεγαλώσει μέσα μου. Με ενδιαφέρει το μονοπάτι κι ο δρόμος που θα βρω σαν δημιουργός, γι’&#xA;αυτό ψάχνομαι συνεχώς…».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Φρίντα κάλο</title>
      <link>/blog/20230414/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230414/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Φρίντα κάλο.&#xA;θα σου μιλήσω για την Φρίντα με σκόρπιες ασύνδετες λέξεις. Φως, χρώμα, πάθος, πόνος, έρωτας, επανάσταση, Μεξικό ,&#xA;Ντιέγκο πάλι πόνος , πληγές, σουρεαλισμός, πραγματικότητα φεμινισμός, δύναμη, αρχέγονος μπλε σπίτι, φαντασία οργιώδης,&#xA;τρυφερότητα, λουλούδια, βλέμμα καθαρό, ψυχή, δύο φριντες.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Τζακ Κέρουακ</title>
      <link>/blog/20230409/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230409/</guid>
      <description>&lt;p&gt;‘’Οι μόνοι που αξίζουν για μένα είναι οι τρελοί, αυτοί που τρελαίνονται να ζήσουν, να μιλήσουν, να σωθούν, που ποθούν τα&#xA;πάντα την ίδια στιγμή, αυτοί που ποτέ δεν χασμουριούνται ή δεν λένε κοινότοπα πράγματα, αλλά που καίγονται, καίγονται&#xA;σαν τα μυθικά κίτρινα ρωμαϊκά κεριά .’’&#xA;Τζακ Κέρουακ – Στο δρόμο&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Παύλος Καρρέρ</title>
      <link>/blog/20230407/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230407/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο Παύλος Καρρέρ γεννήθηκε στη Ζάκυνθο στις 12 Μαΐου του 1829.&#xA;Χαρακτηρίστηκε ως ο πρώτος Έλληνας «εθνικός» μουσουργός. Ήταν γόνος αριστοκρατικής οικογένειας και σύζυγός του ήταν η&#xA;Ισαβέλλα Ιατρά, υψίφωνος, η οποία ήταν και πρωταγωνίστρια των έργων του.&#xA;Το 1848 μετακόμιζει στην Κέρκυρα, όπου λέγεται ότι σπούδασε δίπλα στο Νικόλαο Χαλικιόπουλο Μάντζαρο.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eσύ , μπορείς να ζήσεις χωρίς τέχνη;</title>
      <link>/blog/20230331/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230331/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🔸️Είναι γεγονός πως βρισκόμαστε σε μια πραγματικότητα που θέτει τον καλλιτέχνη έρμαιο σε μια αγορά και ένα σύστημα&#xA;κέρδους όπου η ελεύθερη έκφραση κρίνεται περιττή. Αισχρή εκμετάλλευση, ανεργία, παραβατικές συμπεριφορές, κίβδηλες&#xA;υποσχέσεις για καριέρες, κανιβαλισμός μεταξύ συνεργατών και οτιδήποτε άλλο έχει στην ατζέντα του ο καπιταλισμός για μια&#xA;καθώς πρέπει καλλιτεχνική πορεία. Η τέχνη έχει γίνει εμπόρευμα και ο καλλιτέχνης έμπορος του εαυτού του ενώ θα έπρεπε να&#xA;είναι η ανύψωση του ανθρώπου σε κάτι ανώτερο, η ύμνηση της δημιουργικότητας του και ο σεβασμός στη φαντασία και την&#xA;επιθυμία της ελεύθερης έκφρασης.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
