<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Τέχνη on Antama Collective</title>
    <link>/categories/%CF%84%CE%AD%CF%87%CE%BD%CE%B7/</link>
    <description>Recent content in Τέχνη on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%CF%84%CE%AD%CF%87%CE%BD%CE%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Οίνος και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230911/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230911/</guid>
      <description>Το κρασί είναι τέχνη.Τροφή και καλλιτεχνική έμπνευση. Το κρασί πάντα βρισκόταν πίσω απο δημιουργήματα γνωστών και αγνώστων καλλιτεχνών, είναι προιόν πολιτισμού όπως και η τέχνη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ωδή στα δάση μας - Η χαμένη Δαδιά</title>
      <link>/blog/20230828/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230828/</guid>
      <description>Για αρχή να ξεκαθαρίσουμε ότι όλα τα δάση είναι σπουδαία. Από τα πιο μικρά μέχρι τις αχανείς εκτάσεις. Κάθε δέντρο είναι σημαντικό.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Άμετρη η τέχνη μου και άμα σου..</title>
      <link>/blog/20230721/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230721/</guid>
      <description>Αν είσαι θεατρόφιλος είμαι σίγουρη ότι έχεις καταλάβει περί τίνος πρόκειται τούτω δω το κείμενο. Έβγαλαν όλοι το κεντρί τους και βάλθηκαν κατά ορίων στην τέχνη, μέτρου, σεβασμού και όλα αυτά τα σπουδαία.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Γυναίκες και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230714/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230714/</guid>
      <description>Η ιστορία της τέχνης είναι γεμάτη με τα ονόματα μεγάλων ανδρών - Λεονάρντο ντα Βίντσι, Βίνσεντ Βαν Γκογκ, Πάμπλο Πικάσο κ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Χαμογέλα, ρε... τι σου ζητάνε;»</title>
      <link>/blog/20230531/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230531/</guid>
      <description>[&amp;hellip;] &amp;ldquo;Η ζωή μας μια φορά μας δίνεται, άπαξ, που λένε, σα μια μοναδική ευκαιρία. Τουλάχιστον μ’ αυτή την αυτόνομη μορφή της δεν πρόκειται να ξανα-υπάρξουμε ποτέ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αντώνης Βεζιρτζής (1950-1981)</title>
      <link>/blog/20230526/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230526/</guid>
      <description>Ο Αντώνης Βεζιρτζής γεννήθηκε και μεγάλωσε στη Ζάκυνθο το 1950. Το 1968 μετακομίζει στην Αθήνα και ξεκινά τις σπουδές του στην καλών τεχνών όπου σπούδασε γλυπτική δίπλα στον Γιάννη Παππά.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Κονστρουκτιβισμός: Η τέχνη στη ζωή</title>
      <link>/blog/20230505/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230505/</guid>
      <description>«Σήμερα ανακηρύσσουμε καλλιτέχνες, ζωγράφους, γλύπτες, μουσικούς, ηθοποιούς, ποιητές τον λόγο και τη δράση μας… σε εσάς τους ανθρώπους για τους οποίους η Τέχνη δεν είναι απλό πεδίο συζήτησης, αλλά αντιθέτως πηγή πραγματικής ανάτασης.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Χατζηκυριάκος-Γκίκας Νίκος</title>
      <link>/blog/20230428/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230428/</guid>
      <description>Ζωγράφος με ποικίλα πνευματικά και καλλιτεχνικά ενδιαφέροντα, ασχολήθηκε ακόμη με τη χαρακτική, την εικονογράφηση βιβλίων, τη γλυπτική -αναδρομική έκθεση του γλυπτικού του έργου πραγματοποιήθηκε το 1984 στην αίθουσα “Το Τρίτο Μάτι” στην Αθήνα-, ενώ έδωσε επίσης πολλές διαλέξεις και δημοσίευσε μελέτες και άρθρα για θέματα τέχνης και αισθητικής.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ελευθερία</title>
      <link>/blog/20230426/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230426/</guid>
      <description>Ο σπάγκος δεν θα πρέπει να περιορίζει αλλά να στηρίζει τον χαρταετό στο πέταγμα του. Αν η ελευθερία γενικά είναι αδιαίρετη, ειδικά η πνευματική ελευθερία είναι και απεριόριστη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Δημήτρης Λάγιος</title>
      <link>/blog/20230421/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230421/</guid>
      <description>🔸️«Αισθάνομαι δόκιμος άνθρωπος και δόκιμος μουσικός. Είναι εσωτερικές οι ανάγκες που με κάνουν να τραγουδώ, να γράφω στίχους και μουσική. Όσο και να διαβάζω, όσο και αν ψάχνομαι, δεν έχω βρει ακόμα το δρόμο μου, δεν έχω καλά καλά γνωρίσει τον εαυτό μου, δεν έχω μεγαλώσει μέσα μου.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Φρίντα κάλο</title>
      <link>/blog/20230414/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230414/</guid>
      <description>Φρίντα κάλο. θα σου μιλήσω για την Φρίντα με σκόρπιες ασύνδετες λέξεις. Φως, χρώμα, πάθος, πόνος, έρωτας, επανάσταση, Μεξικό , Ντιέγκο πάλι πόνος , πληγές, σουρεαλισμός, πραγματικότητα φεμινισμός, δύναμη, αρχέγονος μπλε σπίτι, φαντασία οργιώδης, τρυφερότητα, λουλούδια, βλέμμα καθαρό, ψυχή, δύο φριντες.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Τζακ Κέρουακ</title>
      <link>/blog/20230409/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230409/</guid>
      <description>‘’Οι μόνοι που αξίζουν για μένα είναι οι τρελοί, αυτοί που τρελαίνονται να ζήσουν, να μιλήσουν, να σωθούν, που ποθούν τα πάντα την ίδια στιγμή, αυτοί που ποτέ δεν χασμουριούνται ή δεν λένε κοινότοπα πράγματα, αλλά που καίγονται, καίγονται σαν τα μυθικά κίτρινα ρωμαϊκά κεριά .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Παύλος Καρρέρ</title>
      <link>/blog/20230407/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230407/</guid>
      <description>Ο Παύλος Καρρέρ γεννήθηκε στη Ζάκυνθο στις 12 Μαΐου του 1829. Χαρακτηρίστηκε ως ο πρώτος Έλληνας «εθνικός» μουσουργός. Ήταν γόνος αριστοκρατικής οικογένειας και σύζυγός του ήταν η Ισαβέλλα Ιατρά, υψίφωνος, η οποία ήταν και πρωταγωνίστρια των έργων του.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eσύ , μπορείς να ζήσεις χωρίς τέχνη;</title>
      <link>/blog/20230331/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230331/</guid>
      <description>🔸️Είναι γεγονός πως βρισκόμαστε σε μια πραγματικότητα που θέτει τον καλλιτέχνη έρμαιο σε μια αγορά και ένα σύστημα κέρδους όπου η ελεύθερη έκφραση κρίνεται περιττή.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
