<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Εργασία on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%B1%CF%83%CE%AF%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in Εργασία on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%B1%CF%83%CE%AF%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Με τους οικοδόμους είμαστε μαζί!</title>
      <link>/blog/20231108/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231108/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Σήμερα 8/11/23 είναι ημέρα απεργίας για τον κλάδο των οικοδόμων. Θα μπορούσε κάποιος να αναρωτηθεί για ποιο λόγο&#xA;απεργούν , από τη στιγμή που η δουλειά στον κλάδο της οικοδομής έχει ανεβεί κατακόρυφα τα τελευταία χρόνια. Αυτό είναι&#xA;μια πραγματικότητα ,η δουλεία έχει αυξηθεί, όμως αυτή είναι η μια πλευρά του νομίσματος. Από την άλλη πλευρά όμως,&#xA;υπάρχει μια άλλη πραγματικότητα ,πιο σκληρή.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Καλώς ήρθατε στον νεο εργασιακό μεσαίωνα</title>
      <link>/blog/20230830/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230830/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Διαχρονικά, κριτήριο για το πόσο εξελιγμένη είναι μια κοινωνία είναι ο τρόπος συμπεριφοράς στα αδύναμα μέλη της : Στις&#xA;γυναίκες, τις εγκύους, τους ψυχικά ασθενείς, τους ηλικιωμένους. Εν μέσω πυρκαγιών «πέρασε» η κυβέρνηση από την Ολομέλεια&#xA;της Βουλής το άρθρο 61 ανοίγοντας διάπλατα τον δρόμο για την αύξηση του ορίου συνταξιοδότησης στα 74 χρόνια. Αυτό δεν&#xA;είναι το μόνο αντιλαϊκό μέτρο που «περνάει» η κυβέρνηση εν μέσω πυρκαιών. Το νέο νομοσχέδιο προβλέπει θέσπιση 6ήμερης&#xA;εργασίας και εργασία σε περισσότερους από έναν εργοδότες. Μία από τις σημαντικότερες κατακτήσεις του εργατικού κινήματος&#xA;παγκόσμια ήταν η 8ωρη, πενθήμερη εργασία. Με τη νέα ρύθμιση θεσμοποιείται ό,τι απαγορευόταν μέχρι σήμερα, που σημαίνει&#xA;ότι το σύνολο των ωρών απασχόλησης φτάνει τις 13. Ετσι, λέει το υπουργείο, μπαίνει τάξη στη «μαύρη εργασία» και&#xA;πληρούται η πρόβλεψη της ευρωπαϊκής νομοθεσίας περί υποχρεωτικού 11ώρου ανάπαυσης. Να θυμίσουμε μόνο ότι το σύνθημα του&#xA;Σικάγο στα τέλη του 19ου αιώνα ήταν «8 ώρες εργασία - 8 ώρες ελεύθερος χρόνος - 8 ώρες ύπνος». Σχεδόν ενάμιση αιώνα μετά&#xA;το πρώτο γίνεται 13 ώρες και τα δύο τελευταία συγχωνεύονται σε 11 ώρες…Έχει παρατηρηθεί δε, οτι με τη μείωση των ωρών&#xA;εργασίας αυξάνεται σημαντικά η παραγωγικότητα. Στις «προηγμένες» σκανδιναβικές χώρες έχουν θεσπιστεί πολύ περισσότερες&#xA;αργίες από καθιερωμένα σαββατοκύριακα, με πολύ ενθαρρυντικά αποτελέσματα ως προς την παραγωγικότητα.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ναι στο δικαίωμα της εργασίας με ασφάλεια</title>
      <link>/blog/20230726/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230726/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι υψηλές θερμοκρασίες συνεχίζονται για μια ακόμα μέρα και από ότι φαίνεται θα συνεχιστούν δυσχεραίνοντας την&#xA;καθημερινότητα όλων μας, αλλά πιο πολύ την καθημερινότητα όλων όσων εργάζονται σε εξωτερικό χώρο. Χιλιάδες εργαζόμενοι&#xA;στην εστίαση, στις οικοδομές, διανομείς, αγρότες, οδηγοί κλπ. έρχονται αντιμέτωποι καθημερινά αυτές τις μέρες με&#xA;πρωτόγνωρες για τα δεδομένα της Ελλάδας θερμοκρασίες. Αυτή είναι μια νέα συνθήκη που σύμφωνα με τους επιστήμονες είναι&#xA;αποτέλεσμα της κλιματικής αλλαγής που βιώνει ο πλανήτης μας και από εδώ και πέρα θα είναι συχνό φαινόμενο , με λίγα&#xA;λόγια οι αποπνικτικοί καύσωνες ήρθαν για να μείνουν.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
