<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Φύση on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CF%86%CF%8D%CF%83%CE%B7/</link>
    <description>Recent content in Φύση on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CF%86%CF%8D%CF%83%CE%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Αναγέννηση κοραλλιογενών υφάλων</title>
      <link>/blog/20230904/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230904/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τα πιο θαυμαστά και μοναδικά θαλάσσια οικοσυστήματα είναι οι κοραλλιογενείς ύφαλοι.&#xA;Η ποικιλία των μορφών ζωής που φιλοξενούν καθώς και οι τεράστιες κατασκευές που δημιουργούν, τα καθιστούν τόσο&#xA;ξεχωριστά.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Μέδουσες του Αρκτικού Ωκεανού</title>
      <link>/blog/20230703/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230703/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι μέδουσες είναι θαλάσσια ασπόνδυλα (κνιδόζωα) της τάξης σκυφόζωα.&#xA;Πρόκειται για πλαγκτονικούς οργανισμούς, οι οποίοι απαντώνται σε όλες τις θάλασσες του κόσμου. Αντιπροσωπεύουν το&#xA;κυρίαρχο στάδιο του βιολογικού κύκλου των κοιλεντερωτών, υδρόζωων (υδρομέδουσες, που έχουν ένα κράσπεδο το οποίο&#xA;περιβάλλει την κοιλότητα που σχηματίζεται κάτω από την ομπρέλα τους) και σκυφόζωων (που δεν έχουν κράσπεδο,&#xA;σκυφομέδουσες). Ζουν σε ομάδες και το τσίμπημα τους προκαλεί κνησμό και παράλυση της λείας τους. Τρέφονται με μικρά&#xA;ψάρια και ζωοπλαγκτόν, τα οποία συλλαμβάνουν με τα πλοκάμια τους.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Παραποτάμια πάρκα</title>
      <link>/blog/20230612/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230612/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η βιώσιμη αστική ανάπλαση αφορά την ανάπλαση υποβαθμισμένων περιοχών εντός των πόλεων, τόσο κτιρίων όσο και&#xA;εγκαταστάσεων και ανοικτών χώρων. Πολλές ευρωπαϊκές αλλά κυρίως ελληνικές πόλεις, λόγω απότομης και αλόγιστης ανάπτυξης,&#xA;υπερβολικής επισκεψιμότητας και κακού σχεδιασμού, χρήζουν ανάπλασης για λόγους περιβαλλοντικούς αλλα και κοινωνικούς.&#xA;Στην περίπτωση της πόλης της Ζακύνθου, ενώ αρκετά σημεία της χρήζουν παρεμβάσεων,&#xA;το ασθενέστερο είναι το σημείο της εκβολής του ρέματος του Αγίου Χαραλάμπη.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Αμμοθίνες –  Ακόμα ένα οικοσύστημα προς εξαφάνιση</title>
      <link>/blog/20230529/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230529/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🌾Οι αμμοθίνες ή θίνες, είναι μικροί λόφοι από άμμο που συνήθως βρίσκονται στις παράκτιες περιοχές. Αποτελούν σημαντικό&#xA;οικότοπο στη μεταβατική ζώνη θάλασσας και ξηράς και δημιουργήθηκαν από τις διεργασίες της διάβρωσης και της απόθεσης της&#xA;άμμου στην παράκτια ζώνη. Έτσι, η άμμος της ακτής που παρασύρεται από τον άνεμο αντικαθίσταται φυσιολογικά από την άμμο&#xA;που κύματα και ρεύματα φέρνουν στην παραλία. Η άμμος αυτή προέρχεται και μεταφέρεται από τη λεκάνη απορροής των ποταμών&#xA;ή και από ιζήματα διαβρωμένων βράχων ή και υποθαλάσσιων συσσωρεύσεων άμμου.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ανανεώσιμες πηγές ενέργειας</title>
      <link>/blog/20230327/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230327/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι ανανεώσιμες πηγές ενέργειας αποτελούν μια βιώσιμη και περιβαλλοντικά φιλική εναλλακτική λύση στη χρήση ορυκτών&#xA;καυσίμων, καθώς δεν εκπέμπουν τόσο πολλά αέρια του θερμοκηπίου και δεν εξαρτώνται από πεπερασμένους φυσικούς πόρους.&#xA;Αυτής της μορφής η ενέργεια μπορεί να παράγεται από διάφορες πηγές.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
