<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Δράσεις on Antama Collective</title>
    <link>/categories/%CE%B4%CF%81%CE%AC%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82/</link>
    <description>Recent content in Δράσεις on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/%CE%B4%CF%81%CE%AC%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ψωμί – Παιδεία - Ελευθερία</title>
      <link>/blog/202411114/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/202411114/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η λέξη Ψωμί στο σύνθημα Ψωμί Παιδεία Ελευθερία των εξεγερμένων φοιτητών στο πολυτεχνείο ενάντια στη χούντα&#xA;,αντικατοπτρίζει την λαική απαίτηση για κάλυψη των διατροφικών αναγκών και για ευημερία. Είναι μια λέξη που συναντάτε&#xA;ανά τα χρόνια σε διάφορα κινήματα σε όλο τον κόσμο από τη Γαλλική επανάσταση με το σύνθημα ‘’Ψωμί και ελευθερία ‘’ , τη&#xA;λατινική Αμερική στη συνέχεια και στην Ελλάδα του μεσοπολέμου με το σύνθημα του ΚΚΕ «Ψωμί – δουλειά – λευτεριά» .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το νησί των δικαίων , διώκει τους εκπαιδευτικούς του.</title>
      <link>/blog/20241112/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20241112/</guid>
      <description>&lt;p&gt;150 εκπαιδευτικοί από όλη την Ελλάδα διώκονται γιατί συμμετείχαν σε νόμιμη απεργία – αποχή από την ατομική αξιολόγηση,&#xA;μεταξύ αυτών και 7 εκπαιδευτικοί από σχολεία του νησιού μας.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πρώτα γενέθλια</title>
      <link>/blog/20240511/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20240511/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Στις 28 Απρίλη πραγματοποιήσαμε την εκδήλωση μας στο κηποθέατρο του Αυριακού με στόχο να γιορτάσουμε τον πρώτο χρόνο της&#xA;αντάμωσης μας. Ένας χρόνος αντάμα λοιπόν με εκδηλώσεις, προβολές ντοκιμαντέρ, συζητήσεις, διαμαρτυρίες, διεκδικήσεις,&#xA;δράσεις ,πορείες και φυσικά με το πρώτο μας αντιρατσιστικό φεστιβάλ metavasis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πόλεμος μετά από μια εκδήλωση για την ειρήνη</title>
      <link>/blog/20240220/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240220/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τις περασμένες μέρες και αφού έγινε η εκδήλωση για την Παλαιστίνη (Κυριακή 11 Φεβρουαρίου), γίναμε παρατηρητές διάφορων&#xA;γεγονότων, άρθρων και κριτικών για την ημέρα εκείνη. Ειδικά ένα άρθρο που ήρθε ως απάντηση ενός άλλου, μας προβλημάτισε&#xA;ιδιαίτερα με τις τόσο αντιφατικές ιδέες και προτάσεις, που δύσκολα θα μπορούσε να αποδεχτεί και ο πιο καλόπιστος&#xA;αναγνώστης.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Διαμαρτυρία για το δίκτυο υδροδότησης Ζακύνθου</title>
      <link>/blog/20240119/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240119/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Αντάμωση με τις Μελισσιώτισες</title>
      <link>/blog/20231220/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231220/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Το Σάββατο 16 Δεκέμβρη η συλλογικότητα αντάμα πραγματοποιήσαμε μια εκδήλωση από κοινού με τις Μελισσιώτισες σε μια πρώτη&#xA;προσέγγιση και γνωριμία με τα χωριά της Ζακύνθου και τους ανθρώπους του.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Προβολή ντοκιμαντέρ &#39;5 Broken Cameras&#39;</title>
      <link>/blog/20231205/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231205/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Στιγμές από την προβολή της ταινίας - ντοκιμαντέρ 5 Broken Cameras, που έγινε στο πλαίσιο των δράσεων αλληλεγγύης ως&#xA;αντάμα προς τον παλαιστινιακό λαό, την Κυριακή 3/12 2023 στον Αυριακό.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Συγκέντρωση αλληλεγγύης για το λαό της Παλαιστίνης</title>
      <link>/blog/20231019/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Σ’έναν κόσμο όπου τα ανθρώπινα δικαιώματα και η ειρήνη δεν είναι αυτονόητα, η Παλαιστίνη αντιπροσωπεύει μια σπαραγμένη&#xA;καρδιά, μια φωνή που αναζητά δικαιοσύνη. Σ’αυτήν την γωνιά του κόσμου, τα παιδιά των άλλων δεν είναι απλά ξένα πρόσωπα.&#xA;Είναι τα παιδιά μας, έχουν την ίδια αξία με τα παιδιά όλου του κόσμου και πρέπει να τα προστατεύσουμε σαν να ήταν δικά&#xA;μας.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>METAVASIS FESTIVAL | Ενάντια στο ρατσισμό</title>
      <link>/blog/20230712/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230712/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Το πρώτο METAVASIS FESTIVAL | Ενάντια στο ρατσισμό, την ομοφοβία &amp;amp; τον κοινωνικό αποκλεισμό είναι πλέον γεγονός.&#xA;Με κάποιους ανταμώσαμε ξανά, με κάποιους άλλους ανταμώσαμε για πρώτη φορά , όλοι μαζί όμως συντελέσαμε και πράξαμε με&#xA;ανιδιοτέλεια για τη δημιουργία αυτής της ημέρας ελευθερίας, ενότητας και αλληλεγγύης.&#xA;Είδαμε όμορφα εικαστικά έργα, ακούσαμε μαγευτικές ιστορίες, τραγούδια με στίχους που άλλοτε μας γλύκαιναν την καρδιά και&#xA;άλλοτε μας προβλημάτιζαν, μοιράσαμε ρούχα και παπούτσια ανταλλάξαμε απόψεις και ανανεώσαμε το ραντεβού μας για την&#xA;επόμενη μας δράση.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πρώτη συνάντηση!</title>
      <link>/blog/20230503/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230503/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Είμαστε ιδιαίτερα χαρούμενοι που βρεθήκαμε και ανταλλάξαμε απόψεις στην πρώτη συνάντηση της συλλογικότητας μας την&#xA;Κυριακή 30/4. Έγινε μια αρχή για να ανοίξει ένας ειλικρινής διάλογος και να δημιουργηθεί μια ζώνη ελευθερίας και δημιουργίας απέναντι&#xA;στον ατομικισμό και την απραξία.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
