<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ζωγράφοι on Antama Collective</title><link>/tags/%CE%B6%CF%89%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%BF%CE%B9/</link><description>Recent content in Ζωγράφοι on Antama Collective</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>el</language><lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2022 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%CE%B6%CF%89%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%BF%CE%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Γυναίκες και Τέχνη</title><link>/blog/20230714/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230714/</guid><description>Η ιστορία της τέχνης είναι γεμάτη με τα ονόματα μεγάλων ανδρών - Λεονάρντο ντα Βίντσι, Βίνσεντ Βαν Γκογκ, Πάμπλο Πικάσο κ.</description></item><item><title>Από τα γκράφιτι στην γκαλερί</title><link>/blog/20230609/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230609/</guid><description>O Jean Michel Basquiat (1960-1988), ένας πρωτοπόρος καλλιτέχνης που αναδείχτηκε ως μια εξέχουσα μορφή της νεουρκέζικης καλλιτεχνικής σκηνής της δεκαετίας του 1980, άφησε ανεξίτηλο το σημάδι του στον κόσμο της σύγχρονης τέχνης.</description></item><item><title>Κονστρουκτιβισμός: Η τέχνη στη ζωή</title><link>/blog/20230505/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230505/</guid><description>«Σήμερα ανακηρύσσουμε καλλιτέχνες, ζωγράφους, γλύπτες, μουσικούς, ηθοποιούς, ποιητές τον λόγο και τη δράση μας… σε εσάς τους ανθρώπους για τους οποίους η Τέχνη δεν είναι απλό πεδίο συζήτησης, αλλά αντιθέτως πηγή πραγματικής ανάτασης.</description></item><item><title>Χατζηκυριάκος-Γκίκας Νίκος</title><link>/blog/20230428/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230428/</guid><description>Ζωγράφος με ποικίλα πνευματικά και καλλιτεχνικά ενδιαφέροντα, ασχολήθηκε ακόμη με τη χαρακτική, την εικονογράφηση βιβλίων, τη γλυπτική -αναδρομική έκθεση του γλυπτικού του έργου πραγματοποιήθηκε το 1984 στην αίθουσα “Το Τρίτο Μάτι” στην Αθήνα-, ενώ έδωσε επίσης πολλές διαλέξεις και δημοσίευσε μελέτες και άρθρα για θέματα τέχνης και αισθητικής.</description></item><item><title>“Harvest in New Life” - “Θέρος στη Νεα Ζωή”</title><link>/blog/20230417/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230417/</guid><description>Παρόλο που τα ποσοστά ανακύκλωσης έχουν αυξηθεί τα τελευταία χρόνια, η Ελλάδα έχει το 4ο χαμηλότερο ποσοστό ανακύκλωσης μεταξύ των χωρών της ΕΕ.</description></item><item><title>Φρίντα κάλο</title><link>/blog/20230414/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230414/</guid><description>Φρίντα κάλο. θα σου μιλήσω για την Φρίντα με σκόρπιες ασύνδετες λέξεις.</description></item></channel></rss>