<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ζωγράφοι on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B6%CF%89%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%BF%CE%B9/</link>
    <description>Recent content in Ζωγράφοι on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B6%CF%89%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%BF%CE%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Γυναίκες και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230714/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230714/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η ιστορία της τέχνης είναι γεμάτη με τα ονόματα μεγάλων ανδρών - Λεονάρντο ντα Βίντσι, Βίνσεντ Βαν Γκογκ, Πάμπλο Πικάσο&#xA;κ.λπ. Τι γίνεται όμως με τις γυναίκες που συνέβαλαν στη διαμόρφωση της παγκόσμιας οπτικής ιστορίας; Όπως και σε πολλούς&#xA;άλλους τομείς, οι γυναίκες αποθαρρύνονταν ιστορικά από το να ακολουθήσουν καριέρα στις τέχνες, ωστόσο υπάρχουν πολλές&#xA;απίστευτες γυναίκες που επέμειναν. Αυτές οι διάσημες γυναίκες καλλιτέχνιδες έχουν περισσότερα κοινά στοιχεία από το φύλο&#xA;και την επαγγελματική τους πορεία - όλες είναι πρωτοπόρες από μόνες τους, ενώ πολλές από αυτές έσπασαν τα εμπόδια στην&#xA;προσωπική και δημόσια ζωή τους.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Από τα γκράφιτι στην γκαλερί</title>
      <link>/blog/20230609/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230609/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Jean Michel Basquiat (1960-1988), ένας πρωτοπόρος καλλιτέχνης που αναδείχτηκε ως μια εξέχουσα μορφή της νεουρκέζικης&#xA;καλλιτεχνικής σκηνής της δεκαετίας του 1980, άφησε ανεξίτηλο το σημάδι του στον κόσμο της σύγχρονης τέχνης.&#xA;Αντλούσε έμπνευση από τους πολιτισμούς της Αφρικής, Αφροαμερικής και Καραϊβικής αλλά και από την αφοσίωση του στα&#xA;σύγχρονα κοινωνικά και πολιτικά ζητήματα. Ασχολήθηκε με θέματα όπως ο ρατσισμός, η κοινωνική ανισότητα και οι αγώνες των&#xA;περιθωριοποιημένων κοινοτήτων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Κονστρουκτιβισμός: Η τέχνη στη ζωή</title>
      <link>/blog/20230505/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230505/</guid>
      <description>&lt;p&gt;«Σήμερα ανακηρύσσουμε καλλιτέχνες, ζωγράφους, γλύπτες, μουσικούς, ηθοποιούς, ποιητές τον λόγο και τη δράση μας… σε εσάς&#xA;τους ανθρώπους για τους οποίους η Τέχνη δεν είναι απλό πεδίο συζήτησης, αλλά αντιθέτως πηγή πραγματικής ανάτασης.&#xA;Βιώνουμε την άνθηση ενός νέου πολιτισμού και ενός νέου πολιτισμού […] που ενώνει τους λαούς σε μια ενιαία ένωση.&#xA;Ο πόλεμος και η επανάσταση μας έφεραν αντιμέτωπους με νέες μορφές ζωής, ήδη γεννημένες και ενεργές».&#xA;Αυτό είναι ένα απόσπασμα από το μανιφέστο των κονστρουκτιβιστών το 1920. Ο ρωσικός κονστρουκτιβισμός είναι ένα κίνημα&#xA;που έφερε επανάσταση στην τέχνη.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Χατζηκυριάκος-Γκίκας Νίκος</title>
      <link>/blog/20230428/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230428/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ζωγράφος με ποικίλα πνευματικά και καλλιτεχνικά ενδιαφέροντα, ασχολήθηκε ακόμη με τη χαρακτική, την εικονογράφηση&#xA;βιβλίων, τη γλυπτική -αναδρομική έκθεση του γλυπτικού του έργου πραγματοποιήθηκε το 1984 στην αίθουσα “Το Τρίτο Μάτι”&#xA;στην Αθήνα-, ενώ έδωσε επίσης πολλές διαλέξεις και δημοσίευσε μελέτες και άρθρα για θέματα τέχνης και αισθητικής. Ο&#xA;Γκίκας αξιοποίησε στη ζωγραφική του κυβιστικές και κονστρουκτιβιστικές διατυπώσεις σε συνδυασμό με τύπους της ελληνικής&#xA;τέχνης, επιτυγχάνοντας μια καθαρά προσωπική σύνθεση ευρωπαϊκών πρωτοποριακών και εγχώριων παραδοσιακών στοιχείων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Harvest in New Life” - “Θέρος στη Νεα Ζωή”</title>
      <link>/blog/20230417/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230417/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Παρόλο που τα ποσοστά ανακύκλωσης έχουν αυξηθεί τα τελευταία χρόνια, η Ελλάδα έχει το 4ο χαμηλότερο ποσοστό ανακύκλωσης&#xA;μεταξύ των χωρών της ΕΕ. Το ενδιαφέρον όμως είναι ότι παρά το γεγονός αυτό, το ποσοστό ανακύκλωσης στη χώρα είναι πολύ&#xA;μεγαλύτερο. Αυτό οφείλεται κυρίως στην κοινότητα Ρομά που εισέρχεται παράνομα στη χωματερή των Αθηνών. Από ανάγκη για να&#xA;ζήσουν οι Ρομά που κατοικούν στη Νέα Ζωή (ναι το όνομα είναι πέρα για πέρα αληθινό), περιοχή μόλις 3 χιλιόμετρα μακριά&#xA;απο τη χωματερή, εισέρχονται παράνομα σε αυτή και μαζεύουν ότι ανακυκλώσιμο υλικό μπορούν ώστε να το πουλήσουν σε&#xA;εταιρείες ανακύκλωσης και να βγάλουν τα προς το ζην. Ο Ζακυνθινός σκηνοθέτης Αντώνης Κιτσίκης έκανε το πολυβραβευμένο&#xA;Ντοκιμαντέρ “Harvest in New Life” - “Θέρος στη Νεα Ζωή”, όπου γνωρίζει και αποτυπώνει στην κάμερα μερικούς απο τους&#xA;ανθρώπους αυτούς, καθώς και το έργο που πράττουν εκεί. Μπορείτε να δείτε την ταινία στο παρακάτω Link.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Φρίντα κάλο</title>
      <link>/blog/20230414/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230414/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Φρίντα κάλο.&#xA;θα σου μιλήσω για την Φρίντα με σκόρπιες ασύνδετες λέξεις. Φως, χρώμα, πάθος, πόνος, έρωτας, επανάσταση, Μεξικό ,&#xA;Ντιέγκο πάλι πόνος , πληγές, σουρεαλισμός, πραγματικότητα φεμινισμός, δύναμη, αρχέγονος μπλε σπίτι, φαντασία οργιώδης,&#xA;τρυφερότητα, λουλούδια, βλέμμα καθαρό, ψυχή, δύο φριντες.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
