<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Γυναίκα on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B3%CF%85%CE%BD%CE%B1%CE%AF%CE%BA%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in Γυναίκα on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B3%CF%85%CE%BD%CE%B1%CE%AF%CE%BA%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ημέρα της Γυναίκας</title>
      <link>/blog/20240308/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240308/</guid>
      <description>&lt;p&gt;8 Μάρτη 1857 Οι εργάτριες της βιομηχανίας υφασμάτων κατεβαίνουν σε μαζική απεργία στην Νέα Υόρκη, διεκδικώντας μείωση&#xA;των ωρών εργασίας από τις 14 στις 8 ώρες, για καλύτερες αμοιβές και καλύτερες συνθήκες εργασίας. Η αστυνομία χτύπησε και&#xA;έδωσε αιματηρό τέλος στην διαδήλωση. Πολλές γυναίκες συνελήφθησαν και κάποιες δολοφονήθηκαν.&#xA;Το 1909 οι γυναίκες της βιομηχανίας υποκαμίσων κατέβηκαν πάλι σε μαζική απεργία που είναι γνωστή ως η εξέγερση των&#xA;20.000 γυναικών. Η απεργία άρχισε στο εργοστάσιο με την επωνυμία «Τρίγωνο» (Triangle Shirtwaist Company) των Μάξ Μπλάνκ&#xA;και Ισαάκ Χάρις στην Νέα Υόρκη στην πλατεία Ουόσιγκτον.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.1.2024 : Αντί για καλή χρονιά, μετράμε μία ακόμα γυναικοκτονία.</title>
      <link>/blog/20240115/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240115/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Και ενώ καυχιόμαστε για τις σύγχρονες και εξελιγμένες εποχές, μία ακόμα γυναικοκτονία αλλά και μια απόπειρα ήρθαν για να&#xA;μας υπενθυμίσουν ότι η βία κατά των γυναικών καλά κρατεί. Ο γυναικοκτόνος στη Θεσσαλονίκη με ιστορικό κακοποιήσεων&#xA;κυκλοφορούσε ελεύθερος. Γυναίκες που πέφτουν θύματα βίας, άλλες που ζουν στη σκιά του φόβου και μια κοινωνία που είναι&#xA;καθαρά ανδροκεντρική σχεδόν σε όλα. Εκφράσεις του τύπου &amp;laquo; ο σωστός ο άνδρας δεν επιτρέπει να&amp;hellip;&amp;raquo; ή &amp;laquo; να φέρεστε σαν&#xA;άνδρες&amp;raquo; υποδηλώνουν πόσο βαθιά ριζωμένη στη είναι η αντίληψη της υπεροχής του άντρα. Οι άνθρωποι που είναι βίαιοι έχουν&#xA;γαλουχηθεί με αυτόν τον τρόπο και διαιωνίζουν τέτοιες αντιλήψεις. Το ζήτημα αυτό σαφέστατα είναι τόσο κοινωνικό όσο και&#xA;πολιτικό. Οι ρόλοι και οι υποχρεώσεις των φύλων στην οικογένεια ακόμα και τώρα διαμορφώνονται σε μεγάλο βαθμό από τα&#xA;στερεότυπα, πράγμα το οποίο πρέπει να αλλάξει τώρα. Δεν θα πρέπει να μας ορίζουν τα στερεότυπα αλλά θα πρέπει να&#xA;διαμορφώσουμε κοινωνίες ουσιαστικά ισότιμες και δίκαιες. Το θέμα δεν είναι μόνο να διαμορφωθεί ένας αξιόπιστος&#xA;μηχανισμός προστασίας των θυμάτων της έμφυλης βίας αλλά και να δούμε τη ρίζα του προβλήματος. Αυτή η άγια ελληνική&#xA;οικογένεια που μάλλον δεν είναι και τόσο άγια οφείλει να αναθεωρήσει τις αξίες της και να αφήσει πίσω τα βαρίδια του&#xA;συντηρητισμού.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Γυναίκες και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230714/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230714/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η ιστορία της τέχνης είναι γεμάτη με τα ονόματα μεγάλων ανδρών - Λεονάρντο ντα Βίντσι, Βίνσεντ Βαν Γκογκ, Πάμπλο Πικάσο&#xA;κ.λπ. Τι γίνεται όμως με τις γυναίκες που συνέβαλαν στη διαμόρφωση της παγκόσμιας οπτικής ιστορίας; Όπως και σε πολλούς&#xA;άλλους τομείς, οι γυναίκες αποθαρρύνονταν ιστορικά από το να ακολουθήσουν καριέρα στις τέχνες, ωστόσο υπάρχουν πολλές&#xA;απίστευτες γυναίκες που επέμειναν. Αυτές οι διάσημες γυναίκες καλλιτέχνιδες έχουν περισσότερα κοινά στοιχεία από το φύλο&#xA;και την επαγγελματική τους πορεία - όλες είναι πρωτοπόρες από μόνες τους, ενώ πολλές από αυτές έσπασαν τα εμπόδια στην&#xA;προσωπική και δημόσια ζωή τους.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Madame Yevonde</title>
      <link>/blog/20230630/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230630/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η Yevonde Philone Middleton (5 Ιανουαρίου 1893 – 22 Δεκεμβρίου 1975) ήταν Αγγλίδα φωτογράφος, η οποία πρωτοστάτησε στη&#xA;χρήση του χρώματος στις φωτογραφίες πορτρέτων.&lt;br&gt;&#xA;Χρησιμοποίησε το επαγγελματικό όνομα Madame Yevonde σε μια καριέρα που διήρκεσε πάνω από 60 χρόνια.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Όχι άλλο αίμα αθώων στο Σουδάν</title>
      <link>/blog/20230419/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230419/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Την τελευταία εβδομάδα όπως όλοι παρακολουθήσαμε από τα ΜΜΕ ξέσπασαν αιματηρές συγκρούσεις στο Σουδάν. Ο λόγος που&#xA;υπήρξε εκ νέου ένταση στην αφρικανική χώρα με εκατοντάδες νεκρούς και τραυματίες στον απολογισμό μέχρι στιγμής είναι η&#xA;διαφωνία της ντόπιας αστικής τάξης για το ποιος θα εκμεταλλευτεί τον ορυκτό του πλούτο . Βέβαια σε όλο αυτό δεν θα&#xA;μπορούσαν να απουσιάζουν οι μεγάλες διεθνής δυνάμεις ( ΗΠΑ-ΡΩΣΙΑ ) πυροδοτώντας ακόμα περισσότερο την κατάσταση.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Επιστήμη - Γυναίκα : 1 - 0</title>
      <link>/blog/20230329/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230329/</guid>
      <description>&lt;p&gt;📍 Για μεγάλο μέρος του περασμένου αιώνα, οι γυναίκες, αλλά και τα θηλυκά ζώα, αποκλείονταν από την έρευνα νέων φαρμάκων&#xA;στη δυτική ιατρική λόγω της πολυπλοκότητας που δημιουργούσαν οι διακυμάνσεις των ορμονών και η εγκυμοσύνη.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
