<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ανακοινώσεις on Antama Collective</title>
    <link>/categories/%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%B9%CE%BD%CF%8E%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82/</link>
    <description>Recent content in Ανακοινώσεις on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%B9%CE%BD%CF%8E%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Όλοι στη Πορεία στις 28 Φλεβάρη. Όλοι στους δρόμους!!</title>
      <link>/blog/20240222/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240222/</guid>
      <description>&lt;p&gt;28-02-2023&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Δύο αμαξοστοιχίες συγκρούονται μετωπικά στην περιοχή των Τεμπών. Η μια αμαξοστοιχία μεταφέρει ανθρώπους στο καθιερωμένο&#xA;νυχτερινό δρομολόγιο Αθήνα – Θεσσαλονίκη , η άλλη εμπορική με δυο επιβαίνοντες. Η σύγκρουση των δύο είχε σαν αποτέλεσμα&#xA;τον θάνατο 57 ανθρώπων.&#xA;Οι τραγικές ελλείψεις στα μέτρα ασφαλείας στους σταθμούς , η έλλειψη προσωπικού και η γενικότερη εγκατάλειψη του&#xA;σιδηροδρομικού δικτύου συνετέλεσαν, έτσι ώστε ένας λάθος χειρισμός του σταθμάρχη να μην μπορεί να γίνει αντιληπτός από&#xA;το σύστημα ασφαλείας και να προκληθεί η σύγκρουση των τραίνων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πόλεμος μετά από μια εκδήλωση για την ειρήνη</title>
      <link>/blog/20240220/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240220/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τις περασμένες μέρες και αφού έγινε η εκδήλωση για την Παλαιστίνη (Κυριακή 11 Φεβρουαρίου), γίναμε παρατηρητές διάφορων&#xA;γεγονότων, άρθρων και κριτικών για την ημέρα εκείνη. Ειδικά ένα άρθρο που ήρθε ως απάντηση ενός άλλου, μας προβλημάτισε&#xA;ιδιαίτερα με τις τόσο αντιφατικές ιδέες και προτάσεις, που δύσκολα θα μπορούσε να αποδεχτεί και ο πιο καλόπιστος&#xA;αναγνώστης.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Με τους οικοδόμους είμαστε μαζί!</title>
      <link>/blog/20231108/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231108/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Σήμερα 8/11/23 είναι ημέρα απεργίας για τον κλάδο των οικοδόμων. Θα μπορούσε κάποιος να αναρωτηθεί για ποιο λόγο&#xA;απεργούν , από τη στιγμή που η δουλειά στον κλάδο της οικοδομής έχει ανεβεί κατακόρυφα τα τελευταία χρόνια. Αυτό είναι&#xA;μια πραγματικότητα ,η δουλεία έχει αυξηθεί, όμως αυτή είναι η μια πλευρά του νομίσματος. Από την άλλη πλευρά όμως,&#xA;υπάρχει μια άλλη πραγματικότητα ,πιο σκληρή.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Συγκέντρωση για την Παλαιστίνη</title>
      <link>/blog/20231015/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η συλλογικότητα Αντάμα καλεί σε συγκέντρωση την Τετάρτη 18 Οκτώβρη στις 18.30 στην Περιφέρεια Ζακύνθου για την&#xA;Παλαιστίνη.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Αλληλεγγύη στον αγώνα του Παλαιστινιακού λαού.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
