<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Δημοσιεύσεις on Antama Collective</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Δημοσιεύσεις on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Το ποίημα των Ποιητών</title>
      <link>/blog/20231117/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231117/</guid>
      <description>Εκεί που έπεσε είναι μια κόκκινη λίμνη. Δεν θα ξεχάσουμε ποτέ τη φωνή σου γενναίο παιδί. Από εκείνη τη νύχτα, ό,τι και αν πω φωνάζει αίμα.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Με τους οικοδόμους είμαστε μαζί!</title>
      <link>/blog/20231108/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231108/</guid>
      <description>Σήμερα 8/11/23 είναι ημέρα απεργίας για τον κλάδο των οικοδόμων. Θα μπορούσε κάποιος να αναρωτηθεί για ποιο λόγο απεργούν , από τη στιγμή που η δουλειά στον κλάδο της οικοδομής έχει ανεβεί κατακόρυφα τα τελευταία χρόνια.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ψάξε ψάξε δεν θα την βρεις! ( Τη θέση πάρκινγκ)</title>
      <link>/blog/20231106/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231106/</guid>
      <description>Το κυκλοφοριακό χάος και η στάθμευση στην πόλη της Ζακύνθου ίσως να μας ταλαιπωρούν περισσότερο από τη ζέστη τους θερινούς μήνες.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘’Νέα από το μέτωπο’’</title>
      <link>/blog/20231028/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231028/</guid>
      <description>Η Παλαιστίνη είναι μια περιοχή, 850χλμ απόσταση από την Κρήτη , βρίσκεται απέναντι από την Κύπρο και δίπλα στην Αίγυπτο και την Ιορδανία.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Πέτρος Κλαμπάνης: αυτός που δίνει στη jazz μια αλλιώτικη πνοή</title>
      <link>/blog/20231026/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231026/</guid>
      <description>Γεννημένος στη Ζάκυνθο, συνθέτης και μπασίστας ο Πέτρος Κλαμπάνης έχει τόσα πολλά να πει για τη jazz και όχι μόνο. Ωδεία , μουσικοί διαγωνισμοί, ταξίδια στο Άμστερνταμ αλλά και διαμονή στη Νέα Υόρκη όπου ζει πλέον μόνιμα.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;&lt;Ανάφλεξη&gt;&gt; τιμών - Η ελληνική πρωτιά στις ανατιμήσεις</title>
      <link>/blog/20231020/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231020/</guid>
      <description>Όχι και τόσο περήφανοι για αυτήν την πρωτιά αλλά ναι είμαστε πρώτοι στην ακρίβεια στην Ευρώπη σε βασικά αγαθά. Και αυτά τα δήθεν κρατικά βοηθητικά πακέτα- βλ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Συγκέντρωση αλληλεγγύης για το λαό της Παλαιστίνης</title>
      <link>/blog/20231019/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231019/</guid>
      <description>Σ’έναν κόσμο όπου τα ανθρώπινα δικαιώματα και η ειρήνη δεν είναι αυτονόητα, η Παλαιστίνη αντιπροσωπεύει μια σπαραγμένη καρδιά, μια φωνή που αναζητά δικαιοσύνη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Συγκέντρωση για την Παλαιστίνη</title>
      <link>/blog/20231015/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231015/</guid>
      <description>Η συλλογικότητα Αντάμα καλεί σε συγκέντρωση την Τετάρτη 18 Οκτώβρη στις 18.30 στην Περιφέρεια Ζακύνθου για την Παλαιστίνη.
Αλληλεγγύη στον αγώνα του Παλαιστινιακού λαού.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ειρήνη στην περιοχή της Παλαιστίνης  εδώ και τώρα.</title>
      <link>/blog/20231010/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231010/</guid>
      <description>Όλοι όσοι είδαμε τις εικόνες από τις αιματηρές επιθέσεις στο Ισραήλ από την παλαιστινιακή Χαμάς, καθώς και τα αντίποινα των Ισραηλινών στη συνέχεια, πραγματικά συγκλονιστήκαμε από τον αποτρόπαιο θάνατο και βασανισμό των ανθρώπων αυτών.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Τραμπουκισμοί, εξουσία, σεξισμός και πολιτική</title>
      <link>/blog/20231004/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231004/</guid>
      <description>Προ ημερών στο Βόλο οι κάτοικοι είχαν να αντιμετωπίσουν όχι μόνο τη λαίλαπα της πλημμύρας αλλά και ένα δήμαρχο που δε διστάζει να απειλεί και να τρομοκρατεί.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Τέχνη και AI</title>
      <link>/blog/20230929/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230929/</guid>
      <description>Η συνένωση της τεχνητής νοημοσύνης (AI) με τον κόσμο της τέχνης φέρνει πολλά πλεονεκτήματα και προκλήσεις. Η AI μπορεί να λειτουργήσει σαν ένα χρήσιμο εργαλείο, προσθέτοντας και ενισχύοντας τη δημιουργικότητα του ανθρώπου, βοηθώντας στη δημιουργία ιδεών, εξοικονομώντας χρόνο σε διάφορες διαδικασίες, και καθιστώντας την τέχνη προσιτή σε ένα ευρύ κοινό.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permacrisis</title>
      <link>/blog/20230927/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230927/</guid>
      <description>Αυτή ήταν η λέξη της χρονιάς για το έτος 2022, σύμφωνα με το βρετανικό λεξικό του Κόλινς. Η λέξη permacrisis, σημαίνει μόνιμη κρίση και αποτελεί μια ένωση των permanent (μόνιμος) και του cirsis (κρίση).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Καρίμ Ασίρ: Ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν</title>
      <link>/blog/20230922/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230922/</guid>
      <description>Βλέπει το φως στο 1994 στο Ιράν. Γνωστός ως ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν δίνει συνεντεύξεις στο BBC World, στο πρακτορείο REUTERS, και ακριβώς επειδή μιλάει σε δυτικά κανάλια και υποδύεται δυτικό χαρακτήρα θέλουν να τον σκοτώσουν.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Στη μνήμη του Ζάκ</title>
      <link>/blog/20230920/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230920/</guid>
      <description>Άυριο, 21 Σεπτεμβρίου 2023, συμπληρώνονται 5 χρόνια από την εν-ψυχρώ, άγρια δολοφονία στην οδό Γλάδστωνος. Ο Ζάκ Κωστόπουλου ή αλλιώς Zackie-Oh σκοτώθηκε στις 21 Σεπτεμβρίου του 2018, από θανάσιμο τραυματισμό σε επεισόδιο που έλαβε χώρα στην περιοχή της πλατείας Ομονοίας στην Αθήνα.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ο περιβαλλοντικός όλεθρος από την αποξήρανση της λίμνης Κάρλα</title>
      <link>/blog/20230918/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230918/</guid>
      <description>Με αφορμή τις καταστροφικές πλημμύρες από το φαινόμενο Daniel στη Θεσσαλία θα θέλαμε να θυμίσουμε την αποστράγγιση της λίμνης Κάρλα, έκτασης 196 χιλιάδων στρεμμάτων όπου χαρακτηρίστηκε ως ένα από τα σημαντικότερα έργα για την ανάπτυξη της ελληνικής γεωργίας.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Πλημμύρες</title>
      <link>/blog/20230915/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230915/</guid>
      <description>Οι πλημμύρες είναι φυσικές καταστροφές που συμβαίνουν όταν υπάρχει υπερχείλιση νερού σε κανονικά στεγνά-ξηρικά εδάφη και μπορεί να αυξάνονται αργά ή γρήγορα, ανάλογα με την αιτία και τα γεωγραφικά χαρακτηριστικά της περιοχής.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Από την Ζωαγορά του 1903 στο Μουσείο Καρναβαλιού</title>
      <link>/blog/20230913/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230913/</guid>
      <description>Σε πολλές πόλεις, τα ιστορικά κτήρια διατηρούνται με προσεγμένο τρόπο και αναδεικνύονται μέσα από τη λειτουργική τους αξιοποίηση. Αυτή η πρακτική συνδυάζει με επιτυχία το πλούσιο ιστορικό παρελθόν με τις σύγχρονες ανάγκες.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Οίνος και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230911/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230911/</guid>
      <description>Το κρασί είναι τέχνη.Τροφή και καλλιτεχνική έμπνευση. Το κρασί πάντα βρισκόταν πίσω απο δημιουργήματα γνωστών και αγνώστων καλλιτεχνών, είναι προιόν πολιτισμού όπως και η τέχνη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘’ Στην εποχή των τεράτων. ‘’</title>
      <link>/blog/20230906/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230906/</guid>
      <description>‘’Ο παλιός κόσμος πεθαίνει και ο νέος πασχίζει να γεννηθεί. Τώρα είναι η εποχή των τεράτων.’’
Antonio Gramsci Διαβάζοντας την είδηση για την δολοφονία του 36χρονου Αντώνη , την στιγμή που προσπαθούσε να επιβιβαστεί στο πλοίο της γραμμής για Κρήτη στο λιμάνι του Πειραιά , από εργαζόμενους στο πλοίο Blue Horizon , το πρώτο πράγμα που μου ήρθε στο μυαλό ήταν η παραπάνω φράση του Antonio Gramsci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αναγέννηση κοραλλιογενών υφάλων</title>
      <link>/blog/20230904/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230904/</guid>
      <description>Τα πιο θαυμαστά και μοναδικά θαλάσσια οικοσυστήματα είναι οι κοραλλιογενείς ύφαλοι. Η ποικιλία των μορφών ζωής που φιλοξενούν καθώς και οι τεράστιες κατασκευές που δημιουργούν, τα καθιστούν τόσο ξεχωριστά.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Καλώς ήρθατε στον νεο εργασιακό μεσαίωνα</title>
      <link>/blog/20230830/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230830/</guid>
      <description>Διαχρονικά, κριτήριο για το πόσο εξελιγμένη είναι μια κοινωνία είναι ο τρόπος συμπεριφοράς στα αδύναμα μέλη της : Στις γυναίκες, τις εγκύους, τους ψυχικά ασθενείς, τους ηλικιωμένους.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ωδή στα δάση μας - Η χαμένη Δαδιά</title>
      <link>/blog/20230828/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230828/</guid>
      <description>Για αρχή να ξεκαθαρίσουμε ότι όλα τα δάση είναι σπουδαία. Από τα πιο μικρά μέχρι τις αχανείς εκτάσεις. Κάθε δέντρο είναι σημαντικό.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ο Ζακυνθινός μαέστρος Στάθης Σούλης</title>
      <link>/blog/20230804/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230804/</guid>
      <description>Ο Στάθης Σούλης θεωρείται ένας από τους ανερχόμενους μαέστρους της γενιάς του. Γεννημένος στην Αθήνα το 1989 , όμως με καταγωγή από τη Ζάκυνθο στην οποία και μεγάλωσε ,ξεκίνησε σε ηλικία 4 ετών τις βασικές μουσικές σπουδές του όπου και τις ολοκληρώνει με εξαιρετικές επιδόσεις.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αγροτική δραστηριότητα και κλιματική αλλαγή</title>
      <link>/blog/20230801/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230801/</guid>
      <description>Τον Δεκέμβριο του 2019, το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης για το κλίμα και το περιβάλλον στην Ευρώπη και σε ολόκληρο τον κόσμο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ναι στο δικαίωμα της εργασίας με ασφάλεια</title>
      <link>/blog/20230726/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230726/</guid>
      <description>Οι υψηλές θερμοκρασίες συνεχίζονται για μια ακόμα μέρα και από ότι φαίνεται θα συνεχιστούν δυσχεραίνοντας την καθημερινότητα όλων μας, αλλά πιο πολύ την καθημερινότητα όλων όσων εργάζονται σε εξωτερικό χώρο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Στο ίδιο έργο θεατές</title>
      <link>/blog/20230724/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230724/</guid>
      <description>Η Μάνδρα, το Λαγονήσι, το Λουτράκι, η Κάρυστος, η Ρόδος και η Κέρκυρα είναι κάποιες από τις περιοχές που φέτος δυστυχώς αντιμετώπισαν και αντιμετωπίζουν μέχρι την ώρα που γράφεται αυτό το κείμενο καταστροφικές φωτιές.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Άμετρη η τέχνη μου και άμα σου..</title>
      <link>/blog/20230721/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230721/</guid>
      <description>Αν είσαι θεατρόφιλος είμαι σίγουρη ότι έχεις καταλάβει περί τίνος πρόκειται τούτω δω το κείμενο. Έβγαλαν όλοι το κεντρί τους και βάλθηκαν κατά ορίων στην τέχνη, μέτρου, σεβασμού και όλα αυτά τα σπουδαία.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para todos todo - Τα πάντα για όλους</title>
      <link>/blog/20230719/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230719/</guid>
      <description>Ο Στρατός των Ζαπατίστα για την Εθνική Απελευθέρωση (ισπανικά: Ejercito Zapatista de Liberacion Nacional, EZLN) είναι ένα ελευθεριακό πολιτικό και στρατιωτικό κίνημα που ξεκίνησε τη δράση του με την κατάληψη της πρωτεύουσας (Tuxtla Gutiérrez) της πολιτείας Τσιάπας του Μεξικού.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Γυναίκες και Τέχνη</title>
      <link>/blog/20230714/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230714/</guid>
      <description>Η ιστορία της τέχνης είναι γεμάτη με τα ονόματα μεγάλων ανδρών - Λεονάρντο ντα Βίντσι, Βίνσεντ Βαν Γκογκ, Πάμπλο Πικάσο κ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>METAVASIS FESTIVAL | Ενάντια στο ρατσισμό</title>
      <link>/blog/20230712/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230712/</guid>
      <description>Το πρώτο METAVASIS FESTIVAL | Ενάντια στο ρατσισμό, την ομοφοβία &amp;amp; τον κοινωνικό αποκλεισμό είναι πλέον γεγονός. Με κάποιους ανταμώσαμε ξανά, με κάποιους άλλους ανταμώσαμε για πρώτη φορά , όλοι μαζί όμως συντελέσαμε και πράξαμε με ανιδιοτέλεια για τη δημιουργία αυτής της ημέρας ελευθερίας, ενότητας και αλληλεγγύης.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μέδουσες του Αρκτικού Ωκεανού</title>
      <link>/blog/20230703/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230703/</guid>
      <description>Οι μέδουσες είναι θαλάσσια ασπόνδυλα (κνιδόζωα) της τάξης σκυφόζωα. Πρόκειται για πλαγκτονικούς οργανισμούς, οι οποίοι απαντώνται σε όλες τις θάλασσες του κόσμου.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madame Yevonde</title>
      <link>/blog/20230630/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230630/</guid>
      <description>Η Yevonde Philone Middleton (5 Ιανουαρίου 1893 – 22 Δεκεμβρίου 1975) ήταν Αγγλίδα φωτογράφος, η οποία πρωτοστάτησε στη χρήση του χρώματος στις φωτογραφίες πορτρέτων.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Κλιματική αλλαγή και μετανάστευση</title>
      <link>/blog/20230628/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230628/</guid>
      <description>Η κλιματική αλλαγή αποτελεί ένα από τα σημαντικότερα προβλήματα που αντιμετωπίζει ο πλανήτης μας σήμερα. Οι επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής δεν περιορίζονται μόνο στο περιβάλλον.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ιάννης Ξενάκης (1922 – 2001)</title>
      <link>/blog/20230623/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230623/</guid>
      <description>Ένας από τους σημαντικότερους Έλληνες συνθέτες και αρχιτέκτονες του 20ού αιώνα, διεθνώς γνωστός ως «Iannis Xenakis». Οι πρωτοποριακές συνθετικές μέθοδοι, που ανέπτυξε συσχέτιζαν τη μουσική και την αρχιτεκτονική με τα μαθηματικά και τη φυσική, μέσω της χρήσης υπολογιστών αλλά και μοντέλων από τη θεωρία των συνόλων, τη θεωρία των πιθανοτήτων, τη θερμοδυναμική, τη Χρυσή Τομή, την ακολουθία Φιμπονάτσι κ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Είναι η Τεχνητή Νοημοσύνη το σύγχρονο «Αόρατο Χέρι»;</title>
      <link>/blog/20230621/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230621/</guid>
      <description>Ο «Πλούτος των Εθνών», το πιο διάσημο έργο του οικονομολόγου Adam Smith, αναφέρει ότι ο πλούτος ενός έθνους καθορίζεται από το βιοτικό επίπεδο του λαού του και ότι αυτό μπορεί να αυξηθεί με την αύξηση της παραγωγικότητας, δηλαδή το ποσό της παραγωγής που παράγεται ανά εργαζόμενο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μέρες παράξενες</title>
      <link>/blog/20230616/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230616/</guid>
      <description>Μέρες παράξενες ξημέρωσαν. Δανείστηκα τον τίτλο των Αctive Member καθώς ο ξένος δεν είναι και τόσο καλοδεχούμενος στον τόπο μου. Σε έναν τόπο που άλλοτε ο ξένος ήταν ιερός και αν δεν τον περιέθαλπες θα ήσουν υπόλογος και θα διέπραττες ύβρη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Παραποτάμια πάρκα</title>
      <link>/blog/20230612/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230612/</guid>
      <description>Η βιώσιμη αστική ανάπλαση αφορά την ανάπλαση υποβαθμισμένων περιοχών εντός των πόλεων, τόσο κτιρίων όσο και εγκαταστάσεων και ανοικτών χώρων. Πολλές ευρωπαϊκές αλλά κυρίως ελληνικές πόλεις, λόγω απότομης και αλόγιστης ανάπτυξης, υπερβολικής επισκεψιμότητας και κακού σχεδιασμού, χρήζουν ανάπλασης για λόγους περιβαλλοντικούς αλλα και κοινωνικούς.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Από τα γκράφιτι στην γκαλερί</title>
      <link>/blog/20230609/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230609/</guid>
      <description>O Jean Michel Basquiat (1960-1988), ένας πρωτοπόρος καλλιτέχνης που αναδείχτηκε ως μια εξέχουσα μορφή της νεουρκέζικης καλλιτεχνικής σκηνής της δεκαετίας του 1980, άφησε ανεξίτηλο το σημάδι του στον κόσμο της σύγχρονης τέχνης.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Η Μεσόγειος Μεταμορφώνεται</title>
      <link>/blog/20230607/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230607/</guid>
      <description>Στο μάτι του κυκλώνα της κλιματικής αλλαγής βρίσκεται η Μεσόγειος η οποία έχει χτυπηθεί όσο λίγα μέρη του πλανήτη μας. Η μέση θερμοκρασία έχει ήδη ανεβεί κατά 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Χαμογέλα, ρε... τι σου ζητάνε;»</title>
      <link>/blog/20230531/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230531/</guid>
      <description>[&amp;hellip;] &amp;ldquo;Η ζωή μας μια φορά μας δίνεται, άπαξ, που λένε, σα μια μοναδική ευκαιρία. Τουλάχιστον μ’ αυτή την αυτόνομη μορφή της δεν πρόκειται να ξανα-υπάρξουμε ποτέ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αμμοθίνες –  Ακόμα ένα οικοσύστημα προς εξαφάνιση</title>
      <link>/blog/20230529/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230529/</guid>
      <description>🌾Οι αμμοθίνες ή θίνες, είναι μικροί λόφοι από άμμο που συνήθως βρίσκονται στις παράκτιες περιοχές. Αποτελούν σημαντικό οικότοπο στη μεταβατική ζώνη θάλασσας και ξηράς και δημιουργήθηκαν από τις διεργασίες της διάβρωσης και της απόθεσης της άμμου στην παράκτια ζώνη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αντώνης Βεζιρτζής (1950-1981)</title>
      <link>/blog/20230526/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230526/</guid>
      <description>Ο Αντώνης Βεζιρτζής γεννήθηκε και μεγάλωσε στη Ζάκυνθο το 1950. Το 1968 μετακομίζει στην Αθήνα και ξεκινά τις σπουδές του στην καλών τεχνών όπου σπούδασε γλυπτική δίπλα στον Γιάννη Παππά.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μεταφορικό Ισοδύναμο (;)</title>
      <link>/blog/20230524/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230524/</guid>
      <description>Η ταυτότητα της περιοχής
Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες, καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη θάλασσα).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Περιβαλλοντικό έγκλημα στις Σκουριές</title>
      <link>/blog/20230522/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230522/</guid>
      <description>Η ταυτότητα της περιοχής
Τρεις δασικοί οικότοποι, αρχέγονα δάση με αιωνόβιες οξιές και δρυς (σπάνια σε όλη την Ελλάδα) αλλά και φιλύρες, καστανιές, οστρύες, δάφνες, αριές, πουρνάρια μέχρι λεύκες και πλατάνια (στο σημείο που τα πλούσια δάση καταλήγουν στη θάλασσα).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ομοφοβία Τέλος Τελεία και Παύλα.-</title>
      <link>/blog/20230517/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230517/</guid>
      <description>17 Μαϊου και επίσημα θεωρείται διεθνής ημέρα κατά της Ομοφοβίας. Στο Βέλγιο ο πρωθυπουργός υψώνει σημαία της ΛΟΑΤΚΙ με αφορμή την ημέρα αυτή, τονίζοντας πως ο έρωτας είναι έρωτας!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το περιβάλλον εκτός κάλπης</title>
      <link>/blog/20230515/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230515/</guid>
      <description>Καθώς ο χρόνος προς τις κάλπες μετρά αντίστροφα, δεν πρέπει να απουσιάζουν από τον προεκλογικό πολιτικό διάλογο και τον προγραμματισμό των κομμάτων ζωτικής σημασίας προτάσεις για τη διατήρηση της βιοποικιλότητας και της κλιματικής σταθερότητας, καθώς και για ενίσχυση της διαφάνειας και της δημοκρατικής διακυβέρνησης.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Οι &lt;&lt;απόντες&gt;&gt; των εκλογών</title>
      <link>/blog/20230513/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230513/</guid>
      <description>Καθώς βαδίζουμε ολοταχώς για τις εθνικές εκλογές στις 21 Μάη και η πολιτική αντιπαράθεση μεταξύ των κομμάτων κορυφώνεται όλοι ανεξαιρέτως παροτρύνουν τον κόσμο να πάει στις κάλπες και να ασκήσει το εκλογικό του δικαίωμα και ειδικά τους νέους.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το μεταναστευτικό ταξίδι της πεταλούδας</title>
      <link>/blog/20230509/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230509/</guid>
      <description>Πολλά είδη ζωντανών οργανισμών μεταναστεύουν κάθε χρόνο, κυρίως το φθινόπωρο και την άνοιξη, για να ανταπεξέλθουν τις κλιματικές συνθήκες.
Ένα από αυτά είναι και οι πεταλούδες, έντομα της τάξης των Λεπιδόπτερων που ανήκουν στο φύλλο των αρθρόποδων, και ο πληθυσμός τους υπερβαίνει τον αριθμό των 100.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Κονστρουκτιβισμός: Η τέχνη στη ζωή</title>
      <link>/blog/20230505/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230505/</guid>
      <description>«Σήμερα ανακηρύσσουμε καλλιτέχνες, ζωγράφους, γλύπτες, μουσικούς, ηθοποιούς, ποιητές τον λόγο και τη δράση μας… σε εσάς τους ανθρώπους για τους οποίους η Τέχνη δεν είναι απλό πεδίο συζήτησης, αλλά αντιθέτως πηγή πραγματικής ανάτασης.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Πρώτη συνάντηση!</title>
      <link>/blog/20230503/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230503/</guid>
      <description>Είμαστε ιδιαίτερα χαρούμενοι που βρεθήκαμε και ανταλλάξαμε απόψεις στην πρώτη συνάντηση της συλλογικότητας μας την Κυριακή 30/4. Έγινε μια αρχή για να ανοίξει ένας ειλικρινής διάλογος και να δημιουργηθεί μια ζώνη ελευθερίας και δημιουργίας απέναντι στον ατομικισμό και την απραξία.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Για να μην κάνουμε την εργασιακή αβεβαιότητα κανόνα ζωής</title>
      <link>/blog/20230501/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230501/</guid>
      <description>Η Πρωτομαγιά καθιερώθηκε ως η παγκόσμια ημέρα των εργατών στις 20 Ιουλίου 1889 στο Παρίσι κατά της διάρκεια του ιδρυτικού συνεδρίου της Δεύτερης Διεθνούς.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Χατζηκυριάκος-Γκίκας Νίκος</title>
      <link>/blog/20230428/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230428/</guid>
      <description>Ζωγράφος με ποικίλα πνευματικά και καλλιτεχνικά ενδιαφέροντα, ασχολήθηκε ακόμη με τη χαρακτική, την εικονογράφηση βιβλίων, τη γλυπτική -αναδρομική έκθεση του γλυπτικού του έργου πραγματοποιήθηκε το 1984 στην αίθουσα “Το Τρίτο Μάτι” στην Αθήνα-, ενώ έδωσε επίσης πολλές διαλέξεις και δημοσίευσε μελέτες και άρθρα για θέματα τέχνης και αισθητικής.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ελευθερία</title>
      <link>/blog/20230426/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230426/</guid>
      <description>Ο σπάγκος δεν θα πρέπει να περιορίζει αλλά να στηρίζει τον χαρταετό στο πέταγμα του. Αν η ελευθερία γενικά είναι αδιαίρετη, ειδικά η πνευματική ελευθερία είναι και απεριόριστη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Κυκλική οικονομία</title>
      <link>/blog/20230424/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230424/</guid>
      <description>Είναι γεγονός ότι η εποχή που ζούμε χαρακτηρίζεται, μεταξύ άλλων, από έννοιες όπως η περιβαλλοντική κρίση και η ανάγκη διαχείρισης της.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Δημήτρης Λάγιος</title>
      <link>/blog/20230421/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230421/</guid>
      <description>🔸️«Αισθάνομαι δόκιμος άνθρωπος και δόκιμος μουσικός. Είναι εσωτερικές οι ανάγκες που με κάνουν να τραγουδώ, να γράφω στίχους και μουσική. Όσο και να διαβάζω, όσο και αν ψάχνομαι, δεν έχω βρει ακόμα το δρόμο μου, δεν έχω καλά καλά γνωρίσει τον εαυτό μου, δεν έχω μεγαλώσει μέσα μου.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Όχι άλλο αίμα αθώων στο Σουδάν</title>
      <link>/blog/20230419/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230419/</guid>
      <description>Την τελευταία εβδομάδα όπως όλοι παρακολουθήσαμε από τα ΜΜΕ ξέσπασαν αιματηρές συγκρούσεις στο Σουδάν. Ο λόγος που υπήρξε εκ νέου ένταση στην αφρικανική χώρα με εκατοντάδες νεκρούς και τραυματίες στον απολογισμό μέχρι στιγμής είναι η διαφωνία της ντόπιας αστικής τάξης για το ποιος θα εκμεταλλευτεί τον ορυκτό του πλούτο .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Harvest in New Life” - “Θέρος στη Νεα Ζωή”</title>
      <link>/blog/20230417/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230417/</guid>
      <description>Παρόλο που τα ποσοστά ανακύκλωσης έχουν αυξηθεί τα τελευταία χρόνια, η Ελλάδα έχει το 4ο χαμηλότερο ποσοστό ανακύκλωσης μεταξύ των χωρών της ΕΕ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Φρίντα κάλο</title>
      <link>/blog/20230414/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230414/</guid>
      <description>Φρίντα κάλο. θα σου μιλήσω για την Φρίντα με σκόρπιες ασύνδετες λέξεις. Φως, χρώμα, πάθος, πόνος, έρωτας, επανάσταση, Μεξικό , Ντιέγκο πάλι πόνος , πληγές, σουρεαλισμός, πραγματικότητα φεμινισμός, δύναμη, αρχέγονος μπλε σπίτι, φαντασία οργιώδης, τρυφερότητα, λουλούδια, βλέμμα καθαρό, ψυχή, δύο φριντες.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ουκρανία</title>
      <link>/blog/20230412/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230412/</guid>
      <description>Τέλη Νοεμβρίου του 2013 η ηγεσία της Ουκρανίας, υπό την προεδρία του φιλορωσου Βίκτορ Γιανουκόβιτς, αποφάσισε να αποχωρήσει από τη συμφωνία σύνδεσης με την Ευρωπαική Ένωση, ενδυναμώνοντας τους δεσμούς με τη Μόσχα.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ας δώσουμε στα σκουπίδια μια δεύτερη ευκαιρία</title>
      <link>/blog/20230410/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230410/</guid>
      <description>♻️Η ανακύκλωση είναι μια σημαντική διαδικασία για τη διατήρηση της καθαριότητας του πλανήτη μας, μέσω της οποίας μπορούμε να μειώσουμε τα απορρίμματα που καταλήγουν στους χώρους υγειονομικής ταφής.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Τζακ Κέρουακ</title>
      <link>/blog/20230409/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230409/</guid>
      <description>‘’Οι μόνοι που αξίζουν για μένα είναι οι τρελοί, αυτοί που τρελαίνονται να ζήσουν, να μιλήσουν, να σωθούν, που ποθούν τα πάντα την ίδια στιγμή, αυτοί που ποτέ δεν χασμουριούνται ή δεν λένε κοινότοπα πράγματα, αλλά που καίγονται, καίγονται σαν τα μυθικά κίτρινα ρωμαϊκά κεριά .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Παύλος Καρρέρ</title>
      <link>/blog/20230407/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230407/</guid>
      <description>Ο Παύλος Καρρέρ γεννήθηκε στη Ζάκυνθο στις 12 Μαΐου του 1829. Χαρακτηρίστηκε ως ο πρώτος Έλληνας «εθνικός» μουσουργός. Ήταν γόνος αριστοκρατικής οικογένειας και σύζυγός του ήταν η Ισαβέλλα Ιατρά, υψίφωνος, η οποία ήταν και πρωταγωνίστρια των έργων του.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μια φορά και έναν καιρό , ήταν το θαλάσσιο πάρκο Ζακύνθου</title>
      <link>/blog/20230403/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230403/</guid>
      <description>Το Εθνικό Θαλάσσιο Πάρκο Ζακύνθου (Ε.Θ.Π.Ζ.) ιδρύθηκε το 1999 με σκοπό την προστασία και διατήρηση των σπάνιων ζώων και φυτών που ζουν στα όρια του και αποτελούν σημαντικότατη φυσική κληρονομιά τόσο σε τοπικό όσο και σε διεθνές επίπεδο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eσύ , μπορείς να ζήσεις χωρίς τέχνη;</title>
      <link>/blog/20230331/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230331/</guid>
      <description>🔸️Είναι γεγονός πως βρισκόμαστε σε μια πραγματικότητα που θέτει τον καλλιτέχνη έρμαιο σε μια αγορά και ένα σύστημα κέρδους όπου η ελεύθερη έκφραση κρίνεται περιττή.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Επιστήμη - Γυναίκα : 1 - 0</title>
      <link>/blog/20230329/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230329/</guid>
      <description>📍 Για μεγάλο μέρος του περασμένου αιώνα, οι γυναίκες, αλλά και τα θηλυκά ζώα, αποκλείονταν από την έρευνα νέων φαρμάκων στη δυτική ιατρική λόγω της πολυπλοκότητας που δημιουργούσαν οι διακυμάνσεις των ορμονών και η εγκυμοσύνη.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ανανεώσιμες πηγές ενέργειας</title>
      <link>/blog/20230327/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230327/</guid>
      <description>Οι ανανεώσιμες πηγές ενέργειας αποτελούν μια βιώσιμη και περιβαλλοντικά φιλική εναλλακτική λύση στη χρήση ορυκτών καυσίμων, καθώς δεν εκπέμπουν τόσο πολλά αέρια του θερμοκηπίου και δεν εξαρτώνται από πεπερασμένους φυσικούς πόρους.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το νερό δεν αγοράζεται, δεν πωλείται και δεν νοικιάζεται.</title>
      <link>/blog/20230326/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230326/</guid>
      <description>Τις τελευταίες μέρες ένα από τα πιο σημαντικά θέματα της επικαιρότητας είναι η ιδιωτικοποίηση του νερού στη χώρα μας το οποίο σταδιακά μετατρέπεται σε πλήρες εμπόρευμα από κοινωνικό αγαθό και όπως ήταν αναμενόμενο ξέσπασαν οι πρώτες αντιδράσεις από τους πολίτες .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μπέρτολτ Μπρεχτ &lt;Κουράστηκες&gt;</title>
      <link>/blog/20230324/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230324/</guid>
      <description>Ακούμε: δε θέλεις πια να δουλέψεις μαζί μας.
Γονάτισες, δε μπορείς άλλο να τρέχεις.
Κουράστηκες, δε μπορείς πια να μαθαίνεις καινούργια.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
