<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Άνθρωποι on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%AC%CE%BD%CE%B8%CF%81%CF%89%CF%80%CE%BF%CE%B9/</link>
    <description>Recent content in Άνθρωποι on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%AC%CE%BD%CE%B8%CF%81%CF%89%CF%80%CE%BF%CE%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Γιατί τόση σιωπή για τις δολοφονίες των Ρομά;</title>
      <link>/blog/20231124/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231124/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ένας ακόμα Ρομά δολοφονείται προ ημερών από χέρια αστυνομικού. Ο τρίτος στη σειρά καθώς έχει προηγηθεί η δολοφονία του&#xA;Νίκου Σαμπάνη και του Κώστα Φραγκούλη. Ο Χρήστος Μιχαλόπουλος λοιπόν πυροβολείται κατά την καταδίωξη του από την&#xA;αστυνομία ενώ μαρτυρίες λένε πως το όχημα του ήταν ήδη ακινητοποιημένο όταν τον πυροβόλησαν και ο δολοφόνος αστυνομικός&#xA;είναι ελεύθερος με περιοριστικούς όρους. Η αντίδραση όμως; Πού είναι το κίνημα; Ολη αυτή η αδράνεια δεν θα πρέπει να μας&#xA;προβληματίσει;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Στο πλάι όσων αγωνίζονται για τη Ζωή, το Ψωμί και την Ελευθερία τους.</title>
      <link>/blog/20231121/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231121/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Την περασμένη Παρασκευή επισκέφθηκε το νησί μας ο Υφυπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και σε δηλώσεις του από κοινού με τον&#xA;βουλευτή Ζακύνθου, ανακοίνωσαν ότι θα ‘’εφαρμόσουν πολιτική’’ που θα στηρίξει τους αγρότες , άλλωστε αυτό συνηθίζουν να&#xA;κάνουν οι υπουργοί στις επισκέψεις τους. Αυτή τη φορά όμως η ανταπόκριση του κράτους ήταν αστραπιαία. Δεν περίμεναν να&#xA;περάσει ούτε το Σαββατοκύριακο που μεσολάβησε από την επίσκεψη του υφυπουργού στη Ζάκυνθο και κατευθείαν η ‘’βοήθεια ‘’&#xA;προς τους αγρότες ξεκίνησε.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το ποίημα των Ποιητών</title>
      <link>/blog/20231117/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231117/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Εκεί που έπεσε είναι μια κόκκινη λίμνη. Δεν θα ξεχάσουμε ποτέ τη φωνή σου γενναίο παιδί. Από εκείνη τη νύχτα, ό,τι και&#xA;αν πω φωνάζει αίμα. Το πλήθος φεύγει, έφυγε και εκεί σε βρήκα αργότερα με μια ριπή στην πλάτη σου, ετών ας πούμε 24,&#xA;καμμία ταυτότητα. Θα&amp;rsquo;ρθει ένας κόσμος χλόης αγόρι και θα δουλεύουμε στη μοιρασιά των λουλουδιών.&#xA;Απλώνοντας το χέρι μου δεν φτάνει ως εκεί που ωραία λουλούδια τις μορφές σας λιτανεύει ο αέρας της αρετής.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πέτρος Κλαμπάνης: αυτός που δίνει στη jazz μια αλλιώτικη πνοή</title>
      <link>/blog/20231026/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231026/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Γεννημένος στη Ζάκυνθο, συνθέτης και μπασίστας ο Πέτρος Κλαμπάνης έχει τόσα πολλά να πει για τη jazz και όχι μόνο.&#xA;Ωδεία , μουσικοί διαγωνισμοί, ταξίδια στο Άμστερνταμ αλλά και διαμονή στη Νέα Υόρκη όπου ζει πλέον μόνιμα. Ευρηματικός&#xA;ήχος που δεν διστάζει να &amp;laquo;χρησιμοποιεί&amp;raquo; την ελληνική παράδοση και τη τζάζ ώστε να φτάσει στον καταπληκτικο&#xA;δίσκο &amp;laquo;Tora Collective&amp;raquo;. Κόκκινο εξώφυλλο του δίσκου με κέντημα και μια συνεργασία με την Αρετή Κετιμέ την οποία σε&#xA;συνέντευξη του έχει χαρακτηρίσει ως ένα μουσικό άγγελο. Και να πώς έφτασε το Tora Collective να είναι στον πρώτο γύρω&#xA;της ψηφοφορίας για τα βραβεία Grammy!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Καρίμ Ασίρ: Ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν</title>
      <link>/blog/20230922/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230922/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Βλέπει το φως στο 1994 στο Ιράν. Γνωστός ως ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν δίνει συνεντεύξεις στο BBC World, στο πρακτορείο&#xA;REUTERS, και ακριβώς επειδή μιλάει σε δυτικά κανάλια και υποδύεται δυτικό χαρακτήρα θέλουν να τον σκοτώσουν. Δίνει&#xA;λοιπόν παραστάσεις στην Καμπούλ χρησιμοποιώντας την περσόνα του Τ. Τσάπλιν δίνοντας στοιχεία για την κατάσταση και τις&#xA;συνθήκες στη χώρα του. Όμως στις 15 Αυγούστου του 2021 με την εισβολή των Ταλιμπάν στην Καμπούλ στέλνεται μια επιστολή&#xA;θανάτου σε αυτόν και την οικογένειά του. &amp;laquo; Ορκιζόμαστε στο θεό, αν εμφανιστείτε ξανά στα δυτικά μέσα ενημέρωσης ως&#xA;άπιστος και Τσάρλι Τσάπλιν οι Μουτζαχεντίν του Ισλαμικού Εμιράτου θα σκοτώσουν εσάς και την οικογένεια σας.&amp;raquo; Και εδώ&#xA;προφανώς τίθεται το θέμα της επικινδυνότητας του γέλιου, εκεί που η θρησκεία και η απολυταρχική εξουσία έχουν το μόνο&#xA;λόγο.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Στη μνήμη του Ζάκ</title>
      <link>/blog/20230920/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230920/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Άυριο, 21 Σεπτεμβρίου 2023, συμπληρώνονται 5 χρόνια από την εν-ψυχρώ, άγρια δολοφονία στην οδό Γλάδστωνος. Ο Ζάκ&#xA;Κωστόπουλου ή αλλιώς Zackie-Oh σκοτώθηκε στις 21 Σεπτεμβρίου του 2018, από θανάσιμο τραυματισμό σε επεισόδιο που έλαβε&#xA;χώρα στην περιοχή της πλατείας Ομονοίας στην Αθήνα. Ειδικότερα, βρέθηκε παγιδευμένος μέσα σε κοσμηματοπωλείο επί της&#xA;οδού Γλάδστωνος υπό αδιευκρίνιστες συνθήκες. Ξυλοκοπήθηκε από τον ιδιοκτήτη του καταστήματος (Σπ. Δημόπουλο) και έναν&#xA;παριστάμενο μεσίτη (Αθ. Χορταριά), θεωρούμενος ως ληστής. Κατόπιν του ξυλοδαρμού και όντας αιμόφυρτος συνελήφθη από&#xA;τουλάχιστον 8 αστυνομικούς που έσπευσαν στον τόπο του βίαιου συμβάντος. Eξέπνευσε κατά την μεταφορά του με ασθενοφόρο&#xA;στο νοσοκομείο. Ήταν ακτιβιστής της ΛΟΑΤΚΙ κοινότητας και των οροθετικών ατόμων. Γεννήθηκε στην Αμερική και ήρθε μικρός&#xA;στην Ελλάδα. Είχε δραστηριοποιηθεί ιδιαίτερα στο χώρο της LBGTQ κοινότητας ως ακτιβιστής για τα δικαιώματά της,&#xA;αρθρογραφούσε σε πολλά ΜΜΕ, μεταξύ των οποίων και το Docville του Documento, και ήταν ιδιαίτερα αγαπητός στον κύκλο του.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ο Ζακυνθινός μαέστρος Στάθης Σούλης</title>
      <link>/blog/20230804/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230804/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο Στάθης Σούλης θεωρείται ένας από τους ανερχόμενους μαέστρους της γενιάς&#xA;του. Γεννημένος στην Αθήνα το 1989 , όμως με καταγωγή από τη Ζάκυνθο στην οποία και μεγάλωσε ,ξεκίνησε σε ηλικία 4 ετών&#xA;τις βασικές μουσικές σπουδές του όπου και τις ολοκληρώνει με εξαιρετικές επιδόσεις.Στη συνέχεια οι σπουδές του στο Τμήμα&#xA;Μουσικών Σπουδών του Ιονίου Πανεπιστημίου με ειδίκευση τη Διεύθυνση Ορχήστρας υπό την καθοδήγηση και εποπτεία του&#xA;καθηγητή του κου Λογιάδη ,του έδωσε την ευκαιρία να έρθει σε επαφή με έργα για ορχήστρα ή έργα για σύνολα μουσικής&#xA;δωματίου από το φάσμα όλων των μουσικών εποχών, ενώ ταυτόχρονα του επέκτειναν τον ορίζοντα διαχείρισης μουσικών συνόλων&#xA;μέσα από την συνεργασία του με την χορωδία και το φωνητικό σύνολο του τμήματος ως μαέστρος αλλά και ως χορωδός.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ιάννης Ξενάκης (1922 – 2001)</title>
      <link>/blog/20230623/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230623/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ένας από τους σημαντικότερους Έλληνες συνθέτες και αρχιτέκτονες του 20ού αιώνα, διεθνώς γνωστός ως «Iannis Xenakis».&#xA;Οι πρωτοποριακές συνθετικές μέθοδοι, που ανέπτυξε συσχέτιζαν τη μουσική και την αρχιτεκτονική με τα μαθηματικά και τη&#xA;φυσική, μέσω της χρήσης υπολογιστών αλλά και μοντέλων από τη θεωρία των συνόλων, τη θεωρία των πιθανοτήτων, τη&#xA;θερμοδυναμική, τη Χρυσή Τομή, την ακολουθία Φιμπονάτσι κ.ά.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Από τα γκράφιτι στην γκαλερί</title>
      <link>/blog/20230609/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230609/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Jean Michel Basquiat (1960-1988), ένας πρωτοπόρος καλλιτέχνης που αναδείχτηκε ως μια εξέχουσα μορφή της νεουρκέζικης&#xA;καλλιτεχνικής σκηνής της δεκαετίας του 1980, άφησε ανεξίτηλο το σημάδι του στον κόσμο της σύγχρονης τέχνης.&#xA;Αντλούσε έμπνευση από τους πολιτισμούς της Αφρικής, Αφροαμερικής και Καραϊβικής αλλά και από την αφοσίωση του στα&#xA;σύγχρονα κοινωνικά και πολιτικά ζητήματα. Ασχολήθηκε με θέματα όπως ο ρατσισμός, η κοινωνική ανισότητα και οι αγώνες των&#xA;περιθωριοποιημένων κοινοτήτων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Τζακ Κέρουακ</title>
      <link>/blog/20230409/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230409/</guid>
      <description>&lt;p&gt;‘’Οι μόνοι που αξίζουν για μένα είναι οι τρελοί, αυτοί που τρελαίνονται να ζήσουν, να μιλήσουν, να σωθούν, που ποθούν τα&#xA;πάντα την ίδια στιγμή, αυτοί που ποτέ δεν χασμουριούνται ή δεν λένε κοινότοπα πράγματα, αλλά που καίγονται, καίγονται&#xA;σαν τα μυθικά κίτρινα ρωμαϊκά κεριά .’’&#xA;Τζακ Κέρουακ – Στο δρόμο&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Παύλος Καρρέρ</title>
      <link>/blog/20230407/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230407/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο Παύλος Καρρέρ γεννήθηκε στη Ζάκυνθο στις 12 Μαΐου του 1829.&#xA;Χαρακτηρίστηκε ως ο πρώτος Έλληνας «εθνικός» μουσουργός. Ήταν γόνος αριστοκρατικής οικογένειας και σύζυγός του ήταν η&#xA;Ισαβέλλα Ιατρά, υψίφωνος, η οποία ήταν και πρωταγωνίστρια των έργων του.&#xA;Το 1848 μετακόμιζει στην Κέρκυρα, όπου λέγεται ότι σπούδασε δίπλα στο Νικόλαο Χαλικιόπουλο Μάντζαρο.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Μπέρτολτ Μπρεχτ &lt;Κουράστηκες&gt;</title>
      <link>/blog/20230324/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20230324/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ακούμε: δε θέλεις πια να δουλέψεις μαζί μας.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Γονάτισες, δε μπορείς άλλο να τρέχεις.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Κουράστηκες, δε μπορείς πια να μαθαίνεις καινούργια.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
