<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Άνθρωποι on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%AC%CE%BD%CE%B8%CF%81%CF%89%CF%80%CE%BF%CE%B9/</link>
    <description>Recent content in Άνθρωποι on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%CE%AC%CE%BD%CE%B8%CF%81%CF%89%CF%80%CE%BF%CE%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Στο πλάι όσων αγωνίζονται για τη Ζωή, το Ψωμί και την Ελευθερία τους.</title>
      <link>/blog/20231121/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231121/</guid>
      <description>Την περασμένη Παρασκευή επισκέφθηκε το νησί μας ο Υφυπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και σε δηλώσεις του από κοινού με τον βουλευτή Ζακύνθου, ανακοίνωσαν ότι θα ‘’εφαρμόσουν πολιτική’’ που θα στηρίξει τους αγρότες , άλλωστε αυτό συνηθίζουν να κάνουν οι υπουργοί στις επισκέψεις τους.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το ποίημα των Ποιητών</title>
      <link>/blog/20231117/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231117/</guid>
      <description>Εκεί που έπεσε είναι μια κόκκινη λίμνη. Δεν θα ξεχάσουμε ποτέ τη φωνή σου γενναίο παιδί. Από εκείνη τη νύχτα, ό,τι και αν πω φωνάζει αίμα.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Πέτρος Κλαμπάνης: αυτός που δίνει στη jazz μια αλλιώτικη πνοή</title>
      <link>/blog/20231026/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20231026/</guid>
      <description>Γεννημένος στη Ζάκυνθο, συνθέτης και μπασίστας ο Πέτρος Κλαμπάνης έχει τόσα πολλά να πει για τη jazz και όχι μόνο. Ωδεία , μουσικοί διαγωνισμοί, ταξίδια στο Άμστερνταμ αλλά και διαμονή στη Νέα Υόρκη όπου ζει πλέον μόνιμα.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Καρίμ Ασίρ: Ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν</title>
      <link>/blog/20230922/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230922/</guid>
      <description>Βλέπει το φως στο 1994 στο Ιράν. Γνωστός ως ο Αφγανός Τσάρλι Τσάπλιν δίνει συνεντεύξεις στο BBC World, στο πρακτορείο REUTERS, και ακριβώς επειδή μιλάει σε δυτικά κανάλια και υποδύεται δυτικό χαρακτήρα θέλουν να τον σκοτώσουν.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Στη μνήμη του Ζάκ</title>
      <link>/blog/20230920/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230920/</guid>
      <description>Άυριο, 21 Σεπτεμβρίου 2023, συμπληρώνονται 5 χρόνια από την εν-ψυχρώ, άγρια δολοφονία στην οδό Γλάδστωνος. Ο Ζάκ Κωστόπουλου ή αλλιώς Zackie-Oh σκοτώθηκε στις 21 Σεπτεμβρίου του 2018, από θανάσιμο τραυματισμό σε επεισόδιο που έλαβε χώρα στην περιοχή της πλατείας Ομονοίας στην Αθήνα.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ο Ζακυνθινός μαέστρος Στάθης Σούλης</title>
      <link>/blog/20230804/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230804/</guid>
      <description>Ο Στάθης Σούλης θεωρείται ένας από τους ανερχόμενους μαέστρους της γενιάς του. Γεννημένος στην Αθήνα το 1989 , όμως με καταγωγή από τη Ζάκυνθο στην οποία και μεγάλωσε ,ξεκίνησε σε ηλικία 4 ετών τις βασικές μουσικές σπουδές του όπου και τις ολοκληρώνει με εξαιρετικές επιδόσεις.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ιάννης Ξενάκης (1922 – 2001)</title>
      <link>/blog/20230623/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230623/</guid>
      <description>Ένας από τους σημαντικότερους Έλληνες συνθέτες και αρχιτέκτονες του 20ού αιώνα, διεθνώς γνωστός ως «Iannis Xenakis». Οι πρωτοποριακές συνθετικές μέθοδοι, που ανέπτυξε συσχέτιζαν τη μουσική και την αρχιτεκτονική με τα μαθηματικά και τη φυσική, μέσω της χρήσης υπολογιστών αλλά και μοντέλων από τη θεωρία των συνόλων, τη θεωρία των πιθανοτήτων, τη θερμοδυναμική, τη Χρυσή Τομή, την ακολουθία Φιμπονάτσι κ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Από τα γκράφιτι στην γκαλερί</title>
      <link>/blog/20230609/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230609/</guid>
      <description>O Jean Michel Basquiat (1960-1988), ένας πρωτοπόρος καλλιτέχνης που αναδείχτηκε ως μια εξέχουσα μορφή της νεουρκέζικης καλλιτεχνικής σκηνής της δεκαετίας του 1980, άφησε ανεξίτηλο το σημάδι του στον κόσμο της σύγχρονης τέχνης.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Τζακ Κέρουακ</title>
      <link>/blog/20230409/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230409/</guid>
      <description>‘’Οι μόνοι που αξίζουν για μένα είναι οι τρελοί, αυτοί που τρελαίνονται να ζήσουν, να μιλήσουν, να σωθούν, που ποθούν τα πάντα την ίδια στιγμή, αυτοί που ποτέ δεν χασμουριούνται ή δεν λένε κοινότοπα πράγματα, αλλά που καίγονται, καίγονται σαν τα μυθικά κίτρινα ρωμαϊκά κεριά .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Παύλος Καρρέρ</title>
      <link>/blog/20230407/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230407/</guid>
      <description>Ο Παύλος Καρρέρ γεννήθηκε στη Ζάκυνθο στις 12 Μαΐου του 1829. Χαρακτηρίστηκε ως ο πρώτος Έλληνας «εθνικός» μουσουργός. Ήταν γόνος αριστοκρατικής οικογένειας και σύζυγός του ήταν η Ισαβέλλα Ιατρά, υψίφωνος, η οποία ήταν και πρωταγωνίστρια των έργων του.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μπέρτολτ Μπρεχτ &lt;Κουράστηκες&gt;</title>
      <link>/blog/20230324/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230324/</guid>
      <description>Ακούμε: δε θέλεις πια να δουλέψεις μαζί μας.
Γονάτισες, δε μπορείς άλλο να τρέχεις.
Κουράστηκες, δε μπορείς πια να μαθαίνεις καινούργια.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
