<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Δολοφονία on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B4%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CF%86%CE%BF%CE%BD%CE%AF%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in Δολοφονία on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B4%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CF%86%CE%BF%CE%BD%CE%AF%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>15.000 εργατικά «ατυχήματα» </title>
      <link>/blog/20240621/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20240621/</guid>
      <description>&lt;p&gt;15.000 εργατικά «ατυχήματα»&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 εργάτης νεκρός κάθε 3 εργάσιμες μέρες.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;108 νεκροί εργάτες το 2023.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Σύμφωνα με τη EUROSTAT, στη χώρα μας καταγράφεται μόλις το 30% - 40% των εργατικών «ατυχημάτων»&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Όλοι στη Πορεία στις 28 Φλεβάρη. Όλοι στους δρόμους!!</title>
      <link>/blog/20240222/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240222/</guid>
      <description>&lt;p&gt;28-02-2023&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Δύο αμαξοστοιχίες συγκρούονται μετωπικά στην περιοχή των Τεμπών. Η μια αμαξοστοιχία μεταφέρει ανθρώπους στο καθιερωμένο&#xA;νυχτερινό δρομολόγιο Αθήνα – Θεσσαλονίκη , η άλλη εμπορική με δυο επιβαίνοντες. Η σύγκρουση των δύο είχε σαν αποτέλεσμα&#xA;τον θάνατο 57 ανθρώπων.&#xA;Οι τραγικές ελλείψεις στα μέτρα ασφαλείας στους σταθμούς , η έλλειψη προσωπικού και η γενικότερη εγκατάλειψη του&#xA;σιδηροδρομικού δικτύου συνετέλεσαν, έτσι ώστε ένας λάθος χειρισμός του σταθμάρχη να μην μπορεί να γίνει αντιληπτός από&#xA;το σύστημα ασφαλείας και να προκληθεί η σύγκρουση των τραίνων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.1.2024 : Αντί για καλή χρονιά, μετράμε μία ακόμα γυναικοκτονία.</title>
      <link>/blog/20240115/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20240115/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Και ενώ καυχιόμαστε για τις σύγχρονες και εξελιγμένες εποχές, μία ακόμα γυναικοκτονία αλλά και μια απόπειρα ήρθαν για να&#xA;μας υπενθυμίσουν ότι η βία κατά των γυναικών καλά κρατεί. Ο γυναικοκτόνος στη Θεσσαλονίκη με ιστορικό κακοποιήσεων&#xA;κυκλοφορούσε ελεύθερος. Γυναίκες που πέφτουν θύματα βίας, άλλες που ζουν στη σκιά του φόβου και μια κοινωνία που είναι&#xA;καθαρά ανδροκεντρική σχεδόν σε όλα. Εκφράσεις του τύπου &amp;laquo; ο σωστός ο άνδρας δεν επιτρέπει να&amp;hellip;&amp;raquo; ή &amp;laquo; να φέρεστε σαν&#xA;άνδρες&amp;raquo; υποδηλώνουν πόσο βαθιά ριζωμένη στη είναι η αντίληψη της υπεροχής του άντρα. Οι άνθρωποι που είναι βίαιοι έχουν&#xA;γαλουχηθεί με αυτόν τον τρόπο και διαιωνίζουν τέτοιες αντιλήψεις. Το ζήτημα αυτό σαφέστατα είναι τόσο κοινωνικό όσο και&#xA;πολιτικό. Οι ρόλοι και οι υποχρεώσεις των φύλων στην οικογένεια ακόμα και τώρα διαμορφώνονται σε μεγάλο βαθμό από τα&#xA;στερεότυπα, πράγμα το οποίο πρέπει να αλλάξει τώρα. Δεν θα πρέπει να μας ορίζουν τα στερεότυπα αλλά θα πρέπει να&#xA;διαμορφώσουμε κοινωνίες ουσιαστικά ισότιμες και δίκαιες. Το θέμα δεν είναι μόνο να διαμορφωθεί ένας αξιόπιστος&#xA;μηχανισμός προστασίας των θυμάτων της έμφυλης βίας αλλά και να δούμε τη ρίζα του προβλήματος. Αυτή η άγια ελληνική&#xA;οικογένεια που μάλλον δεν είναι και τόσο άγια οφείλει να αναθεωρήσει τις αξίες της και να αφήσει πίσω τα βαρίδια του&#xA;συντηρητισμού.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 Δεκέμβρη 2008</title>
      <link>/blog/20231206/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231206/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ο Αλέξανδρος Γρηγορόπουλος ο δικός μας Αλέξης είναι από μόνος του η 6 Δεκέμβρη. Η κάθε 6 Δεκέμβρη είναι εκείνη η σφαίρα&#xA;από τα χέρια του αστυνομικού Επαμεινώνδα Κορκονέα και που από τότε οι δολοφονίες από κρατικούς φορείς εδραιώθηκαν. &amp;laquo;&#xA;Φοβούνται την 6 Δεκέμβρη και θέλουν να την εξαφανίσουν από τα ημερολόγια&amp;raquo;, αυτά ανέφερε πριν λίγα χρόνια σε ανάρτηση&#xA;του ο πρώην γυμνασιάρχης του Αλέξανδρου Γρηγορόπουλου, Γιώργος Θαλάσσης. Όπως θέλουν ασφαλώς να εξαφανίσουν την 17&#xA;Νοέμβρη αλλά και να κανονικοποιήσουν τις δολοφονίες τον Ρομά και να πνίξουν αντιδράσεις. Βλ( απολογία στον εισαγγελέα&#xA;διευθυντών σχολείων που ήταν υπό κατάληψη)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘’Νέα από το μέτωπο’’</title>
      <link>/blog/20231028/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231028/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Η Παλαιστίνη είναι μια περιοχή, 850χλμ απόσταση από την Κρήτη , βρίσκεται απέναντι από την Κύπρο και δίπλα στην Αίγυπτο&#xA;και την Ιορδανία. Είναι μια περιοχή στην οποία υπήρχε έντονη εναλλαγή στη φυλετική προέλευση των κατοίκων της ανά τους&#xA;αιώνες όμως για να πλησιάσουμε λίγο στην εποχή μας και να κατανοήσουμε πως εξελίσσεται η ιστορία μέχρι σήμερα στην&#xA;περιοχή αυτή, ας το πιάσουμε μετά την λήξη του ‘Α παγκοσμίου πολέμου όπου η Παλαιστίνη περνάει από την οθωμανική&#xA;αυτοκρατορία υπό τον έλεγχο της Μ. Βρετανίας.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ειρήνη στην περιοχή της Παλαιστίνης  εδώ και τώρα.</title>
      <link>/blog/20231010/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20231010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Όλοι όσοι είδαμε τις εικόνες από τις αιματηρές επιθέσεις στο Ισραήλ από την παλαιστινιακή Χαμάς, καθώς και τα αντίποινα&#xA;των Ισραηλινών στη συνέχεια, πραγματικά συγκλονιστήκαμε από τον αποτρόπαιο θάνατο και βασανισμό των ανθρώπων αυτών.&#xA;Επειδή όμως είμαστε άνθρωποι και όχι χρυσόψαρα και επειδή η πολεμική σύρραξη στη Μέση Ανατολή δυστυχώς δεν είναι η&#xA;πρώτη, αν και ελπίζουμε να είναι η τελευταία, θα θέλαμε να εστιάσουμε στον πρώτο και κύριο λόγο που γεννάει αυτό τον&#xA;πόλεμο και αυτός είναι η εισβολή και η κατοχή από τους Ισραηλινούς, του παλαιστινιακού εδάφους, καθώς και η μη&#xA;αναγνώριση του παλαιστινιακού κράτους από χώρες δυτικής επιρροής.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Στη μνήμη του Ζάκ</title>
      <link>/blog/20230920/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230920/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Άυριο, 21 Σεπτεμβρίου 2023, συμπληρώνονται 5 χρόνια από την εν-ψυχρώ, άγρια δολοφονία στην οδό Γλάδστωνος. Ο Ζάκ&#xA;Κωστόπουλου ή αλλιώς Zackie-Oh σκοτώθηκε στις 21 Σεπτεμβρίου του 2018, από θανάσιμο τραυματισμό σε επεισόδιο που έλαβε&#xA;χώρα στην περιοχή της πλατείας Ομονοίας στην Αθήνα. Ειδικότερα, βρέθηκε παγιδευμένος μέσα σε κοσμηματοπωλείο επί της&#xA;οδού Γλάδστωνος υπό αδιευκρίνιστες συνθήκες. Ξυλοκοπήθηκε από τον ιδιοκτήτη του καταστήματος (Σπ. Δημόπουλο) και έναν&#xA;παριστάμενο μεσίτη (Αθ. Χορταριά), θεωρούμενος ως ληστής. Κατόπιν του ξυλοδαρμού και όντας αιμόφυρτος συνελήφθη από&#xA;τουλάχιστον 8 αστυνομικούς που έσπευσαν στον τόπο του βίαιου συμβάντος. Eξέπνευσε κατά την μεταφορά του με ασθενοφόρο&#xA;στο νοσοκομείο. Ήταν ακτιβιστής της ΛΟΑΤΚΙ κοινότητας και των οροθετικών ατόμων. Γεννήθηκε στην Αμερική και ήρθε μικρός&#xA;στην Ελλάδα. Είχε δραστηριοποιηθεί ιδιαίτερα στο χώρο της LBGTQ κοινότητας ως ακτιβιστής για τα δικαιώματά της,&#xA;αρθρογραφούσε σε πολλά ΜΜΕ, μεταξύ των οποίων και το Docville του Documento, και ήταν ιδιαίτερα αγαπητός στον κύκλο του.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ο περιβαλλοντικός όλεθρος από την αποξήρανση της λίμνης Κάρλα</title>
      <link>/blog/20230918/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230918/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Με αφορμή τις καταστροφικές πλημμύρες από το φαινόμενο Daniel στη Θεσσαλία θα θέλαμε να θυμίσουμε την αποστράγγιση της&#xA;λίμνης Κάρλα, έκτασης 196 χιλιάδων στρεμμάτων όπου χαρακτηρίστηκε ως ένα από τα σημαντικότερα έργα για την ανάπτυξη της&#xA;ελληνικής γεωργίας. Η Κάρλα δεχόταν επί χιλιετίες το σύνολο των κατακρημνισμάτων της περιοχής, των νερών του Ολύμπου και&#xA;της ροής του Πηνειού και κάθε μικρού και μεγάλου παραπόταμου. Παραλίμνια χωριά και οικισμοί που ζούσαν από τη λίμνη και&#xA;τον πλούτο της, άλλαξαν αναγκαστικά τρόπο ζωής και τα εκατομμύρια ψάρια βρώμισαν και θάφτηκαν.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πλημμύρες</title>
      <link>/blog/20230915/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230915/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι πλημμύρες είναι φυσικές καταστροφές που συμβαίνουν όταν υπάρχει υπερχείλιση νερού σε κανονικά στεγνά-ξηρικά εδάφη και&#xA;μπορεί να αυξάνονται αργά ή γρήγορα, ανάλογα με την αιτία και τα γεωγραφικά χαρακτηριστικά της περιοχής. Στην Ελλάδα,&#xA;μια από τις πιο κοινές αιτίες πλημμύρας είναι οι έντονες ή παρατεταμένες βροχοπτώσεις. Όταν η ποσότητα του βρόχινου&#xA;νερού υπερβαίνει την ικανότητα των ποταμών, των λιμνών ή των συστημάτων αποχέτευσης να το χειριστούν, μπορεί να&#xA;προκληθούν πλημμύρες. Άλλα αίτια ειναι καταιγίδες και τυφώνες, το λιώσιμο του χιονιού, οι αστραπιαίες πλημμύρες, η&#xA;υπερχείλιση ποταμών και η&#xA;διακοπή φράγματος ή αναχωμάτων, η αστοχία των οποίων μπορεί να απελευθερώσει μεγάλες ποσότητες νερού κατάντη,&#xA;προκαλώντας καταστροφικές πλημμύρες.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘’ Στην εποχή των τεράτων. ‘’</title>
      <link>/blog/20230906/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230906/</guid>
      <description>&lt;p&gt;‘’Ο παλιός κόσμος πεθαίνει και ο νέος πασχίζει να γεννηθεί.&#xA;Τώρα είναι η εποχή των τεράτων.’’&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Antonio Gramsci&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Διαβάζοντας την είδηση για την δολοφονία του 36χρονου Αντώνη , την στιγμή που προσπαθούσε να επιβιβαστεί στο πλοίο της&#xA;γραμμής για Κρήτη στο λιμάνι του Πειραιά , από εργαζόμενους στο πλοίο Blue Horizon , το πρώτο πράγμα που μου ήρθε στο&#xA;μυαλό ήταν η παραπάνω φράση του Antonio Gramsci. Ο Αντώνης ένας βιοπαλαιστής από την Κρήτη ΔΟΛΟΦΟΝΗΘΗΚΕ από τους&#xA;τραμπούκους του ΒLUE HORIZON σπρώχνοντάς τον στη δίνη της θάλασσας και στη συνέχεια τον εγκατέλειψαν.&#xA;Τα λόγια περιττεύουν σε τέτοιες απάνθρωπες καταστάσεις. Ο θυμός και η θλίψη είναι τα μόνα ανθρώπινα συναισθήματα που&#xA;μπορεί να νιώσει κάποιος βλέποντας να συμβαίνουν όλα αυτά. Ας μην μείνουμε ποτέ ξανά σιωπηλοί και μουδιασμένοι ούτε&#xA;τώρα , ούτε και οποιαδήποτε άλλη στιγμή τα ’’ τέρατα ‘’ επιτίθενται σε κάποιο συνάνθρωπο μας. Το μόνο που μας μένει&#xA;είναι να έχουμε ο ένας τον άλλον και μαζί να παλεύουμε ενάντια στην ανθρωποφαγία. Ελπίζουμε στο νέο κόσμο που θα&#xA;γεννηθεί ,τα ‘’τέρατα’’ να έχουν ‘’εξολοθρευθεί ’’ και να επικρατεί η αλληλεγγύη και η ισότητα μεταξύ των ανθρώπων.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
