<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Γεωργία on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B3%CE%B5%CF%89%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in Γεωργία on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B3%CE%B5%CF%89%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ο περιβαλλοντικός όλεθρος από την αποξήρανση της λίμνης Κάρλα</title>
      <link>/blog/20230918/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230918/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Με αφορμή τις καταστροφικές πλημμύρες από το φαινόμενο Daniel στη Θεσσαλία θα θέλαμε να θυμίσουμε την αποστράγγιση της&#xA;λίμνης Κάρλα, έκτασης 196 χιλιάδων στρεμμάτων όπου χαρακτηρίστηκε ως ένα από τα σημαντικότερα έργα για την ανάπτυξη της&#xA;ελληνικής γεωργίας. Η Κάρλα δεχόταν επί χιλιετίες το σύνολο των κατακρημνισμάτων της περιοχής, των νερών του Ολύμπου και&#xA;της ροής του Πηνειού και κάθε μικρού και μεγάλου παραπόταμου. Παραλίμνια χωριά και οικισμοί που ζούσαν από τη λίμνη και&#xA;τον πλούτο της, άλλαξαν αναγκαστικά τρόπο ζωής και τα εκατομμύρια ψάρια βρώμισαν και θάφτηκαν.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πλημμύρες</title>
      <link>/blog/20230915/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230915/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι πλημμύρες είναι φυσικές καταστροφές που συμβαίνουν όταν υπάρχει υπερχείλιση νερού σε κανονικά στεγνά-ξηρικά εδάφη και&#xA;μπορεί να αυξάνονται αργά ή γρήγορα, ανάλογα με την αιτία και τα γεωγραφικά χαρακτηριστικά της περιοχής. Στην Ελλάδα,&#xA;μια από τις πιο κοινές αιτίες πλημμύρας είναι οι έντονες ή παρατεταμένες βροχοπτώσεις. Όταν η ποσότητα του βρόχινου&#xA;νερού υπερβαίνει την ικανότητα των ποταμών, των λιμνών ή των συστημάτων αποχέτευσης να το χειριστούν, μπορεί να&#xA;προκληθούν πλημμύρες. Άλλα αίτια ειναι καταιγίδες και τυφώνες, το λιώσιμο του χιονιού, οι αστραπιαίες πλημμύρες, η&#xA;υπερχείλιση ποταμών και η&#xA;διακοπή φράγματος ή αναχωμάτων, η αστοχία των οποίων μπορεί να απελευθερώσει μεγάλες ποσότητες νερού κατάντη,&#xA;προκαλώντας καταστροφικές πλημμύρες.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Αγροτική δραστηριότητα και κλιματική αλλαγή</title>
      <link>/blog/20230801/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230801/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Τον Δεκέμβριο του 2019, το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης για το κλίμα και το περιβάλλον στην&#xA;Ευρώπη και σε ολόκληρο τον κόσμο. Μία από τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει, είναι ο αγροτικός τομέας, ο οποίος δεν&#xA;επηρεάζεται μόνο από την κλιματική&#xA;αλλαγή αλλά συμβάλλει σημαντικά σε αυτήν. Υπάρχουν μία σειρά εκθέσεων από την Διακυβερνητική επιτροπή που αναδεικνύουν&#xA;τις επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής στις&#xA;γεωργικές αποδόσεις και το περιβάλλον καθώς και τις επιπτώσεις της γεωργικής και κτηνοτροφικής δραστηριότητας στην&#xA;αλλαγή του κλίματος.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
