<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Δημόσιοι Χώροι on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%B4%CE%B7%CE%BC%CF%8C%CF%83%CE%B9%CE%BF%CE%B9-%CF%87%CF%8E%CF%81%CE%BF%CE%B9/</link>
    <description>Recent content in Δημόσιοι Χώροι on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%CE%B4%CE%B7%CE%BC%CF%8C%CF%83%CE%B9%CE%BF%CE%B9-%CF%87%CF%8E%CF%81%CE%BF%CE%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Το νησί των δικαίων , διώκει τους εκπαιδευτικούς του.</title>
      <link>/blog/20241112/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20241112/</guid>
      <description>&lt;p&gt;150 εκπαιδευτικοί από όλη την Ελλάδα διώκονται γιατί συμμετείχαν σε νόμιμη απεργία – αποχή από την ατομική αξιολόγηση,&#xA;μεταξύ αυτών και 7 εκπαιδευτικοί από σχολεία του νησιού μας.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ψάξε ψάξε δεν θα την βρεις! ( Τη θέση πάρκινγκ)</title>
      <link>/blog/20231106/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>/blog/20231106/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Το κυκλοφοριακό χάος και η στάθμευση στην πόλη της Ζακύνθου ίσως να μας ταλαιπωρούν περισσότερο από τη ζέστη τους&#xA;θερινούς μήνες. Ειδικά για τους κατοίκους της πόλης η κατάσταση είναι απελπιστική καθώς αναγκάζονται να ψάχνουν για&#xA;πολλή ώρα μια θέση στάθμευσης και επιλέγουν να μετακινούνται συγκεκριμένες ώρες. Επομένως για ποιά ποιότητα ζωής μιλάμε&#xA;και τί έχουμε να προτείνουμε;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Πλημμύρες</title>
      <link>/blog/20230915/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230915/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι πλημμύρες είναι φυσικές καταστροφές που συμβαίνουν όταν υπάρχει υπερχείλιση νερού σε κανονικά στεγνά-ξηρικά εδάφη και&#xA;μπορεί να αυξάνονται αργά ή γρήγορα, ανάλογα με την αιτία και τα γεωγραφικά χαρακτηριστικά της περιοχής. Στην Ελλάδα,&#xA;μια από τις πιο κοινές αιτίες πλημμύρας είναι οι έντονες ή παρατεταμένες βροχοπτώσεις. Όταν η ποσότητα του βρόχινου&#xA;νερού υπερβαίνει την ικανότητα των ποταμών, των λιμνών ή των συστημάτων αποχέτευσης να το χειριστούν, μπορεί να&#xA;προκληθούν πλημμύρες. Άλλα αίτια ειναι καταιγίδες και τυφώνες, το λιώσιμο του χιονιού, οι αστραπιαίες πλημμύρες, η&#xA;υπερχείλιση ποταμών και η&#xA;διακοπή φράγματος ή αναχωμάτων, η αστοχία των οποίων μπορεί να απελευθερώσει μεγάλες ποσότητες νερού κατάντη,&#xA;προκαλώντας καταστροφικές πλημμύρες.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Από την Ζωαγορά του 1903 στο Μουσείο Καρναβαλιού</title>
      <link>/blog/20230913/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230913/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Σε πολλές πόλεις, τα ιστορικά κτήρια διατηρούνται με προσεγμένο τρόπο και αναδεικνύονται μέσα από τη λειτουργική τους&#xA;αξιοποίηση. Αυτή η πρακτική συνδυάζει με επιτυχία το πλούσιο ιστορικό παρελθόν με τις σύγχρονες ανάγκες.&#xA;Ένα ενδεικτικό παράδειγμα αποτελούν τα Παλαιά Σφαγεία της Πάτρας, που μετά από χρόνια εγκατάλειψη, υποβλήθηκαν σε&#xA;ανακαίνιση από το Δήμο Πατρών, με στόχο την αναβάθμισή τους και τη χρήση τους ως χώρο Δημιουργικής Βιομηχανίας, με&#xA;έμφαση στο Πατρινό Καρναβάλι. Αυτή η πρωτοβουλία είχε ως αποτέλεσμα την μεταμόρφωση της παραθαλάσσιας περιοχής της&#xA;Πάτρας από μια προηγουμένως «νεκρή ζώνη», γεμάτη εγκαταλελειμμένα κτίρια, σε μια δημιουργική περιοχή.΄&#xA;Ωστόσο, στο νησί μας, υπάρχουν ακόμα δημόσια κτήρια που εγκαταλείφθηκαν πριν από πολλά χρόνια και παραμένουν&#xA;ανεκμετάλλευτα. Ένα τέτοιο παράδειγμα αποτελεί το σύμπλεγμα κτηρίων που χρησιμοποιούνταν μέχρι το 2012 ως Νοσοκομείο&#xA;Ζακύνθου. Αυτό το συγκρότημα αποτελείται από έξι κτίρια που θα μπορούσαν εύκολα να μετατραπούν σε πολυχώρο τέχνης και&#xA;πολιτισμού, προσφέροντας χώρο για δραστηριότητες και εκδηλώσεις.&#xA;Άλλα παραδείγματα περιλαμβάνουν το παλιό εργοστάσιο της ΔΕΗΣ, το οποίο εγκαταλείφθηκε πριν από περισσότερο από δύο&#xA;δεκαετίες, καθώς και το παλιό κτήριο του αεροδρομίου.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ωδή στα δάση μας - Η χαμένη Δαδιά</title>
      <link>/blog/20230828/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>/blog/20230828/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Για αρχή να ξεκαθαρίσουμε ότι όλα τα δάση είναι σπουδαία. Από τα πιο μικρά μέχρι τις αχανείς εκτάσεις. Κάθε δέντρο είναι&#xA;σημαντικό. Ωστόσο, αυτό που έγινε στο Νότιο Έβρο, συγκεκριμένα το μέγεθος της καταστροφής ξεπερνά ακόμα και τις φωτιές&#xA;στη Μέση Ανατολή, στην εμπόλεμη ζώνη της Ουκρανίας, στο Κουβέιτ και στη Συρία. Θεωρείται η μεγαλύτερη σε έκταση πυρκαγιά&#xA;που έχει καταγραφεί στην Ευρωπαϊκή Ένωση, δηλαδή από το 1957.&#xA;Χάθηκαν δάση πλατύφυλλα, μικρά, κωνοφόρα, μιλώντας έτσι για μια πρωτόγνωρη καταστροφή. Επιπλέον, μόνο στη Δαδιά&#xA;απαντώνται και τα 4 είδη &lt;em&gt;γυπών&lt;/em&gt; που υπάρχουν στην Ευρώπη. Έχουν καταγραφεί μόλις 219 είδη πουλιών και πολλά ζευγάρια&#xA;αετών. Φυσικά, γνωρίζουμε ότι η κλιματική αλλαγή θα έχει μεγάλο αντίκτυπο στις συνθήκες ανάπτυξης και εξέλιξης των δασών&#xA;της Ευρώπης. Στη χώρα μας έχει παρατηρηθεί εισχώρηση ξηραανθεκτικών στα και εύφλεκτων δασικών ειδών σε δάση και αυτό θα&#xA;έχει επίδραση στην ανάπτυξη και εξέλιξη δασικών πυρκαγιών.&#xA;Ωστόσο, η πρόληψη είναι απολύτως αναγκαία.&#xA;Φυσικοί κίνδυνοι όπως:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
