<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Τέχνη on Antama Collective</title><link>/tags/%CF%84%CE%AD%CF%87%CE%BD%CE%B7/</link><description>Recent content in Τέχνη on Antama Collective</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>el</language><lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%CF%84%CE%AD%CF%87%CE%BD%CE%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ιάννης Ξενάκης (1922 – 2001)</title><link>/blog/20230623/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230623/</guid><description>Ένας από τους σημαντικότερους Έλληνες συνθέτες και αρχιτέκτονες του 20ού αιώνα, διεθνώς γνωστός ως «Iannis Xenakis». Οι πρωτοποριακές συνθετικές μέθοδοι, που ανέπτυξε συσχέτιζαν τη μουσική και την αρχιτεκτονική με τα μαθηματικά και τη φυσική, μέσω της χρήσης υπολογιστών αλλά και μοντέλων από τη θεωρία των συνόλων, τη θεωρία των πιθανοτήτων, τη θερμοδυναμική, τη Χρυσή Τομή, την ακολουθία Φιμπονάτσι κ.</description></item><item><title>Από τα γκράφιτι στην γκαλερί</title><link>/blog/20230609/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230609/</guid><description>O Jean Michel Basquiat (1960-1988), ένας πρωτοπόρος καλλιτέχνης που αναδείχτηκε ως μια εξέχουσα μορφή της νεουρκέζικης καλλιτεχνικής σκηνής της δεκαετίας του 1980, άφησε ανεξίτηλο το σημάδι του στον κόσμο της σύγχρονης τέχνης.</description></item><item><title>Τζακ Κέρουακ</title><link>/blog/20230409/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230409/</guid><description>‘’Οι μόνοι που αξίζουν για μένα είναι οι τρελοί, αυτοί που τρελαίνονται να ζήσουν, να μιλήσουν, να σωθούν, που ποθούν τα πάντα την ίδια στιγμή, αυτοί που ποτέ δεν χασμουριούνται ή δεν λένε κοινότοπα πράγματα, αλλά που καίγονται, καίγονται σαν τα μυθικά κίτρινα ρωμαϊκά κεριά .</description></item><item><title>Παύλος Καρρέρ</title><link>/blog/20230407/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230407/</guid><description>Ο Παύλος Καρρέρ γεννήθηκε στη Ζάκυνθο στις 12 Μαΐου του 1829. Χαρακτηρίστηκε ως ο πρώτος Έλληνας «εθνικός» μουσουργός. Ήταν γόνος αριστοκρατικής οικογένειας και σύζυγός του ήταν η Ισαβέλλα Ιατρά, υψίφωνος, η οποία ήταν και πρωταγωνίστρια των έργων του.</description></item><item><title>Eσύ , μπορείς να ζήσεις χωρίς τέχνη;</title><link>/blog/20230331/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>/blog/20230331/</guid><description>🔸️Είναι γεγονός πως βρισκόμαστε σε μια πραγματικότητα που θέτει τον καλλιτέχνη έρμαιο σε μια αγορά και ένα σύστημα κέρδους όπου η ελεύθερη έκφραση κρίνεται περιττή.</description></item><item><title>Μπέρτολτ Μπρεχτ &lt;Κουράστηκες></title><link>/blog/20230324/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0200</pubDate><guid>/blog/20230324/</guid><description>Ακούμε: δε θέλεις πια να δουλέψεις μαζί μας.
Γονάτισες, δε μπορείς άλλο να τρέχεις.
Κουράστηκες, δε μπορείς πια να μαθαίνεις καινούργια.</description></item></channel></rss>