<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Κλιματική αλλαγή on Antama Collective</title>
    <link>/tags/%CE%BA%CE%BB%CE%B9%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%AE/</link>
    <description>Recent content in Κλιματική αλλαγή on Antama Collective</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>el</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%CE%BA%CE%BB%CE%B9%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Αγροτική δραστηριότητα και κλιματική αλλαγή</title>
      <link>/blog/20230801/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230801/</guid>
      <description>Τον Δεκέμβριο του 2019, το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης για το κλίμα και το περιβάλλον στην Ευρώπη και σε ολόκληρο τον κόσμο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Κλιματική αλλαγή και μετανάστευση</title>
      <link>/blog/20230628/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230628/</guid>
      <description>Η κλιματική αλλαγή αποτελεί ένα από τα σημαντικότερα προβλήματα που αντιμετωπίζει ο πλανήτης μας σήμερα. Οι επιπτώσεις της κλιματικής αλλαγής δεν περιορίζονται μόνο στο περιβάλλον.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Παραποτάμια πάρκα</title>
      <link>/blog/20230612/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230612/</guid>
      <description>Η βιώσιμη αστική ανάπλαση αφορά την ανάπλαση υποβαθμισμένων περιοχών εντός των πόλεων, τόσο κτιρίων όσο και εγκαταστάσεων και ανοικτών χώρων. Πολλές ευρωπαϊκές αλλά κυρίως ελληνικές πόλεις, λόγω απότομης και αλόγιστης ανάπτυξης, υπερβολικής επισκεψιμότητας και κακού σχεδιασμού, χρήζουν ανάπλασης για λόγους περιβαλλοντικούς αλλα και κοινωνικούς.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Η Μεσόγειος Μεταμορφώνεται</title>
      <link>/blog/20230607/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230607/</guid>
      <description>Στο μάτι του κυκλώνα της κλιματικής αλλαγής βρίσκεται η Μεσόγειος η οποία έχει χτυπηθεί όσο λίγα μέρη του πλανήτη μας. Η μέση θερμοκρασία έχει ήδη ανεβεί κατά 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ανανεώσιμες πηγές ενέργειας</title>
      <link>/blog/20230327/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/20230327/</guid>
      <description>Οι ανανεώσιμες πηγές ενέργειας αποτελούν μια βιώσιμη και περιβαλλοντικά φιλική εναλλακτική λύση στη χρήση ορυκτών καυσίμων, καθώς δεν εκπέμπουν τόσο πολλά αέρια του θερμοκηπίου και δεν εξαρτώνται από πεπερασμένους φυσικούς πόρους.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
